<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://web.resource.org/cc/Work> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/> <http://web.resource.org/cc/license> <http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/> <http://purl.org/dc/elements/1.1/type> <http://purl.org/dc/dcmitype/Text> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://web.resource.org/cc/License> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/permits> <http://web.resource.org/cc/Reproduction> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/permits> <http://web.resource.org/cc/Distribution> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/requires> <http://web.resource.org/cc/Notice> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/requires> <http://web.resource.org/cc/Attribution> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/prohibits> <http://web.resource.org/cc/CommercialUse> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/permits> <http://web.resource.org/cc/DerivativeWorks> .
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/de/> <http://web.resource.org/cc/requires> <http://web.resource.org/cc/ShareAlike> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "M\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000794> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001165> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002312> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002313> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002314> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002315> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002381> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002382> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002383> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002385> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002386> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002387> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002388> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002389> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002390> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002391> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002392> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000992> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002414> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002415> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002416> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002417> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002457> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001150> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001187> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001161> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002458> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002459> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Unter dem Begriff \"M\u00F6bel\" (von lateinisch mobilis = beweglich) fassen wir hier ausschlie\u00DFlich die im Haus benutzten Einrichtungsgegenst\u00E4nde, die zum privaten Wohnen und zur Aufbewahrung der pers\u00F6nlichen Habe entwickelt wurden. Nicht einbezogen sind fest mit dem Raum verbundene Einbauten, die nicht abzumontieren sind, wie gemauerte B\u00E4nke, begehbare Schr\u00E4nke oder Alkoven (Butzen). M\u00F6bel aus dem nichtprivaten Bereich, z. B. aus Werkstatt, Verwaltung, Kirche, Gastronomie usw., werden hier ebenfalls nicht behandelt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In den vorliegenden \"digitalen Thesaurus\" zur Gattung M\u00F6bel wurde, leicht gek\u00FCrzt, folgende Publikation eingearbeitet:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\"M\u00F6bel - Eine Typologie f\u00FCr Museen und Sammlungen\" von Gitta B\u00F6th, Manfred Hartmann, Bernd Kleebaum, Susanne Nickel und Viktor Pr\u00F6stler unter Mitarbeit von Herbert Bald, Barbara Grimm, Hubertus Habel, Dietlinde Peter, Guido Schmid und Leonhard Tomczyk, erschienen im Deutschen Kunstverlag M\u00FCnchen Berlin, 2005, ISBN 3-422-06512-1." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Einleitung (gek\u00FCrzt)" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wie nennt man das Objekt? Diese Frage ist stetiger Wegbegleiter vieler auf dem Gebiet der Dokumentation T\u00E4tigen. Sicherlich, zu fast allen Gegenstandsbereichen gibt es Fachliteratur. Die zielt in der Regel aber nicht auf die Begriffsfindung, sondern setzt sie voraus. Infolgedessen variiert selbst auf einem einzelnen Fachgebiet die Terminologie ganz erheblich. Abhilfe schaffen kann hier ein Thesaurus, den DIN 1463 so definiert: \"Ein Thesaurus im Bereich der Information und Dokumentation ist eine geordnete Zusammenstellung von Begriffen und ihren (vorwiegend nat\u00FCrlichsprachigen) Bezeichnungen, die in einem Dokumentationsgebiet zum Indexieren, Speichern und Wiederauffinden dient.\" (DIN 1463-1, Ausgabe 1987-11: Erstellung und Weiterentwicklung von Thesauri; Einsprachige Thesauri, S.2)" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Eine Forderung, f\u00FCr die Inventarisierung und Dokumentation von Museumssammlungen Thesauri zu schaffen, um Licht in den Terminologie-Dschungel zu bringen, ist nicht neu; sie wurde beispielsweise im Beschluss der Kultusministerkonferenz (KMK) zur \"Erfassung von Museumsbest\u00E4nden\" vom 27.01.1995 erhoben. Einen Gesamt-Thesaurus aller denkbaren (Museums-)Objekte wird es jedoch nicht geben. Die Arbeit daran f\u00E4nde kein Ende, da das Spektrum aller m\u00F6glichen Sammlungsgegenst\u00E4nde viel zu gro\u00DF ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der hier vorgelegte Thesaurus ber\u00FCcksichtigt einen in vielen Museen repr\u00E4sentierten Sammlungsbereich: M\u00F6bel. Er versteht sich als Hilfsmittel bei der Inventarisierung und Dokumentation und soll insbesondere denen Hilfestellung geben, die keine Spezialisten, keine Spezialistinnen im Bereich der M\u00F6belkunde sind. Der Thesaurus richtet sich also vorrangig an interessierte - aber nicht spezialisierte - akademisch ausgebildete Kulturhistoriker und Kulturhistorikerinnen sowie an kulturgeschichtlich engagierte Laien. Eigene Forschungsarbeiten kann und will er nicht ersetzen. Er erfasst die Grundformen der M\u00F6bel im deutschspr. Raum; allerdings sind hier lediglich die zum privaten Leben bestimmten h\u00E4uslichen M\u00F6bel ber\u00FCcksichtigt. M\u00F6bel aus dem nicht-privaten Bereich - zum Beispiel die Vielfalt von Werkstatt- und B\u00FCrom\u00F6beln oder die M\u00F6blierung von Krankenh\u00E4usern, Kirchen und \u00E4hnlichem - bleiben in dieser Publikation unber\u00FCcksichtigt; sie sind einer weiteren Ver\u00F6ffentlichung vorbehalten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Grenze zwischen den im priv. Wohnbereich genutzten M\u00F6beln und den \"nicht-privaten\" ist nicht immer eindeutig zu ziehen. Welche Begriffe aufzunehmen waren, haben wir ausgiebig diskutiert....Aufgrund der wesentlich von der Konstruktion her abgeleiteten Bezeichnungen taucht eine Vielzahl landl\u00E4ufig g\u00E4ngiger Begriffe nicht als Deskriptor auf. So haben wir die verbreiteten geografischen, regionalspezifischen, funktionalen, formalen oder stilepochenbezogenen Bez. nicht als Deskriptoren aufgenommen.... Wir haben einen Teil dieser h\u00E4ufig benutzten Bez. mit einem Stern * versehen in den Thesaurus... aufgenommen, um zu verdeutlichen, dass wir diese M\u00F6belbez. nicht einfach nur \"vergessen\" haben, sondern dass sie als Nicht-Deskriptoren in einem an der Konstruktion orientierten Thesaurus nicht verwendet werden d\u00FCrfen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000793" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000793> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ablage"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000794" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000794> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gestell"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000794> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002284> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000796> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000797> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000798> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002460> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000799> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002286> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000808> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000809> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002288> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000810> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000811> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002289> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000812> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002290> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002291> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000826> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002293> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000827> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002462> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000828> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000829> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000830> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gestelle sind Ablagen in unterschiedlichen Konstruktionen und Formen, die sich nach dem jeweiligen Verwendungszweck richten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Grundformen der Gestelle, so das Bord oder der Kleiderrechen, wurden im Sp\u00E4tmittelalter f\u00FCr den Bereich der h\u00E4uslichen Wirtschaft entwickelt, bevor sie in die eigentlichen Wohnbereiche \u00FCbernommen wurden. Die ausgepr\u00E4gte Differenzierung in unterschiedliche Formen fand erst im 19. und 20. Jahrhundert statt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000795" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000795> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Blumenbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Blumenkrippe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Blumentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Jardini\u00E8re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Blumenbank ist ein Gestell mit waagerechter Fl\u00E4che. Die Stellfl\u00E4che kann eckig bis rund sein; sie ist oft mit einer Wandung versehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000796" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000796> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Blumenst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Blumenst\u00E4nder verf\u00FCgt \u00FCber Stellfl\u00E4chen, die auf verschiedenen H\u00F6hen angebracht sind. Sie k\u00F6nnen an einem Pfosten montiert oder stufig sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000797" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000797> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bord"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "B\u00FCcherbord"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Konsolbrett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Konsole"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Wandboard"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Wandbord"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Wandbrett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002285> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Bord ist ein an der Wand zu befestigendes Brett zur Ablage von Gegenst\u00E4nden, das mit einer St\u00FCtzkonstruktion versehen ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000798" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000798> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "CD-St\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Konstruktionsmerkmal des CD-St\u00E4nders sind die vielen F\u00E4cher zur Aufbewahrung von Compact Discs." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000799" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000799> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Garderobe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kleiderablage"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002287> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000801> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000802> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000803> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000804> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000805> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000806> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000807> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Garderobe besteht aus einer Aufh\u00E4ngevorrichtung f\u00FCr Oberbekleidung und mindestens einem der folgenden Elemente: Spiegel, Schirm- oder Stockst\u00E4nder, Hutablage, Handschuhablage, Schrank- oder Kommodenelement, Schuhablage. Sie steht entweder frei im Raum oder ist wandfest montiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000800" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000800> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hutablage"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Hutablage ist ein Bord, dessen waagerechte Ablagefl\u00E4che aus einem luftdurchl\u00E4ssigen Geflecht oder einem Leistenrost besteht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000801" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000801> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kleiderhaken"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Garderobenleiste"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kleiderhaken ist ein wandfest montierter Haken zum Aufh\u00E4ngen von Oberbekleidung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000802" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000802> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kleiderrechen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Garderobenleiste"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kleiderrechen ist eine wandfest montierte Hakenleiste zum Aufh\u00E4ngen von Kleidung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000803" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000803> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kleiderst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Garderobenst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kleiderst\u00E4nder ist eine freistehende Konstruktion mit Aufh\u00E4ngevorrichtung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000804" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000804> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schirmst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Beh\u00E4lter zum Abstellen von Schirmen ist oft mit durchbrochener Wandung zur Bel\u00FCftung nasser Regenschirme konstruiert; in der Regel hat er im Fu\u00DF ein Beh\u00E4ltnis f\u00FCr das abtropfende Wasser." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000805" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000805> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schuhst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Schuhst\u00E4nder ist ein Gestell mit einer oder mehreren Stellreihe(n) aus parallel gef\u00FChrten Holzst\u00E4ben." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000806" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000806> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stockst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Stockst\u00E4nder ist ein Gestell mit Fu\u00DFplatte, Streben und gelochter Platte zum Abstellen von Spazierst\u00F6cken." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000807" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000807> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gestell f\u00FCr Holzteller"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Reck f\u00FCr Holzteller"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schinkentellerhalter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Gestell f\u00FCr Holzteller besteht aus Leiste oder Brett, in welche(s) paarweise Holzst\u00E4be \u00FCbereinander eingelassen sind, auf denen Holzteller abgelegt werden k\u00F6nnen. Zuweilen ist ein L\u00F6ffelbrett integriert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000808" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000808> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Globusst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Globusst\u00E4nder ist ein Gestell zur Aufnahme eines Globusses." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000809" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000809> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kerzenst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kandelaber"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lichtst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kerzenst\u00E4nder ist ein schmales hohes Gestell mit einem Teller, auf dem gro\u00DFe Kerzen aufgestellt werden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000810" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000810> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Lesepult"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Haupts\u00E4chliches Konstruktionsmerkmal des Lesepultes ist die schr\u00E4g gestellte Ablagefl\u00E4che f\u00FCr das Buch, dessen Abrutschen durch eine Leiste verhindert wird." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000811" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000811> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Notenst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Notenst\u00E4nder hat eine r\u00FCckw\u00E4rtige St\u00FCtzkonstruktion, die fl\u00E4chig oder durchbrochen ist. Eine daran angebrachte Leiste dient dem hochkantigen Aufstellen der Notenbl\u00E4tter, die zus\u00E4tzlich von Haltern am oberen Teil der St\u00FCtzkonstruktion fixiert werden. Der Notenst\u00E4nder kann fest, zerlegbar oder klappbar konstruiert sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000812" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000812> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Regal"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Desserte"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Servante"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000814> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000815> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000816> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000817> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000820> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000822> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000823> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000825> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Regal ist ein vorn offenes Gestell mit mehreren B\u00F6den. Es kann stehen oder h\u00E4ngen und ist nach mindestens einer Seite offen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Konstruktiv sind folgende Haupttypen zu unterscheiden:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "1) Pfostenregal" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "2) Seitenteil- bzw. Steckregal" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "3) Kragarmregal" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Regale, die - besonders im Klassizismus und im Biedermeier - f\u00FCr reine Repr\u00E4sentationszwecke gebaut wurden, sind unter den Bezeichnungen \"Servante\" oder \"Desserte\" bekannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000813" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000813> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Drehregal"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Drehregal ist ein auf der Mittelachse drehbar gelagertes Regal." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000814" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000814> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eckregal"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Eckregal dient zur Platzierung in Ecksituationen. Die R\u00FCckseiten stehen deshalb ann\u00E4hernd rechtwinklig zueinander." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000815" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000815> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Etag\u00E8re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Aufw\u00E4rter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Whatnot"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Etag\u00E8re ist ein allseitig offenes Regal mit mindestens drei \u00FCbereinander liegenden Stellfl\u00E4chen, die entweder von einer Mittels\u00E4ule oder von meist zierlich ausgestalteten Eckpfosten getragen werden. Unter dem unteren Regal kann eine Schublade angebracht sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Nicht zu verwechseln ist sie mit der Etag\u00E8re, die als Serviergeschirr oder Tafelaufsatz dient." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000816" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000816> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Flaschenregal"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Weinregal"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Flaschenregal sind die B\u00F6den so konstruiert, dass auf ihnen liegend Flaschen gelagert werden k\u00F6nnen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000817" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000817> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Raumteiler"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Raumteiler ist ein freistehendes, nach den beiden L\u00E4ngsseiten zug\u00E4ngliches Regal, das durch seine Konstruktionsmerkmale f\u00FCr eine beidseitige Nutzung ausgelegt ist. Diese k\u00F6nnen Zier- oder Bedienungselemente, zum Beispiel Schubladen, sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000820" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000820> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Servierwagen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Dinette"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Teewagen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Servierwagen, ein fahrbares, maximal tischhohes, allseitig offenes Regal mit mindestens zwei B\u00F6den, von denen der obere oft als Tablett abnehmbar ist. Zur platzsparenden Aufbewahrung kann der Servierwagen klappbar sein. Moderne Exemplare werden h\u00E4ufig nach einer Produktbezeichnung \"Dinette\" genannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000822" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000822> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Setzkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der aus dem Druckerhandwerk in den h\u00E4uslichen Wohnbereich \u00FCbernommene Setzkasten ist ein Regal geringer Tiefe mit vielen kleinen F\u00E4chern." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000823" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000823> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tellerbord"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sch\u00FCsselbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sch\u00FCsselr\u00E4hm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000813> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Tellerbord ist ein Regal zur stehenden Aufbewahrung von Tellern oder Sch\u00FCsseln. Die Fachb\u00F6den haben geringe Tiefe, die frontalen Halteleisten st\u00FCtzen das Geschirr. Bisweilen finden sich im unteren Bereich des Tellerbords Schubladen oder Haken." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000825" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000825> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sockel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Postament"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002461> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002292> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Sockel besteht aus einem geschlossenen Korpus, dessen Oberseite zur Ablage dient." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000826" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000826> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stummer Diener"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Herrendiener"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Unter einem Stummen Diener versteht man ein Gestell, das Hosenhalter und Kleiderb\u00FCgel kombiniert. Er kann wandfest montiert sein oder frei stehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000827" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000827> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Waschgestell"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lavabo"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Waschgestell ist ein Gesell zur Aufnahme von herausnehmbarem Waschgeschirr." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000828" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000828> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zeitschriftenwandablage"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Zeitungswandablage"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Zeitschriftenwandablage ist ein wandfest montiertes Gestell mit einer Ablagefl\u00E4che oder mehreren \u00FCbereinander angebrachten, spitzwinklig schr\u00E4g nach oben ausgestellten Ablagefl\u00E4chen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000829" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000829> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zeitungsst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Zeitschriftenst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Zeitungsst\u00E4nder ist ein Gestell, dessen u- oder v-f\u00F6rmige Ablagefl\u00E4chen aus Brett, Lattenrost oder Geflecht bestehen k\u00F6nnen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000830" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000830> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000794> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002463> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002464> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000832> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002294> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002295> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002296> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002297> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000836> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000838> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002298> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000841> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002299> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000843> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002300> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002301> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002302> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002303> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000847> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000848> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002304> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002305> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000851> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002306> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000853> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000854> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002307> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000855> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002308> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000856> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002309> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000857> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000861> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002310> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000863> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002311> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Tisch besteht aus einer horizontalen Platte, dem sogenannten Blatt, das von einem oder mehreren Tragelementen gehalten wird. Die H\u00F6he variiert stil- und gebrauchsabh\u00E4ngig. Die Konstruktion von Tischen aus Kunststoffen, Keramik, Glas, Geflecht, Metallen, papier/Pappe und/oder Textil differiert zuweilen; diese Tische orientieren sich jedoch in der Regel an der tradierten Tisch-Form." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Schon seit der Antike ist der Tisch entweder als luxuri\u00F6ser Repr\u00E4sentationsgegenstand oder als schlichtes Gebrauchsobjekt bekannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die im Fr\u00FChmittelalter und bis in die Renaissance hinein am h\u00E4ufigsten verbreitete Tischform war der Tafeltisch. Er wurde bei Bedarf auf- und abgebaut und bestand aus zwei B\u00F6cken, \u00FCber die lose Bohlen oder Bretter gelegt wurden. Er war, wie man auf zeitgen\u00F6ssischen Bildern sehen kann, mit einem gro\u00DFen Tischtuch bedeckt, das gleichzeitig als Serviette diente." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der markante Kastentisch entwickelte sich in der Sp\u00E4tgotik; die italienische Renaissance brachte den auf einer meist s\u00E4ulenartigen Mittelst\u00FCtze ruhenden Rundtisch hervor." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im 15. Jahrhundert entwickelte sich der Wangentisch. Im 16. Jahrhundert kamen verst\u00E4rkt Zargentische in Gebrauch, deren Beine im s\u00FCddeutschen Raum ein aus Italien \u00FCbernommenes kantiges Profil weiweisen, in Norddeutschland hingegen die aus England stammende, aus Holland eingef\u00FChrte Balusterform." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im 17. und 18. Jahrhundert waren neben dem schweren ausziehbaren Esstisch viele weitere, oftmals sehr zierliche Tischformen verbreitet. Neue Grundformen wurden nicht mehr entwickelt, sondern bestehende dem jeweils herrschenden Geschmack angepasst." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000831" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000831> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bocktisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schragentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Unterbau, bestehend aus mindestens zwei B\u00F6cken, die durch einen L\u00E4ngssteg miteinander verbunden sind, gibt diesem Tisch den Namen. Es gibt drei verschiedene Bockformen:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "1) Zwei senkrecht stehende Beine sind unten in eine Kufe und oben in die Br\u00FCcke, eine Art Kopfleiste, eingezapft." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "2) Zwei aus Stabilit\u00E4tsgr\u00FCnden nach au\u00DFen geneigte Beine sind oben in eine Br\u00FCcke eingezapft und unten mit einem Quersteg verbunden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "3) Die zwei Beinpaare sind jeweils gekreuzt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000832" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000832> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kastentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Rh\u00F6ntisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Trogtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000837> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kastentisch besteht aus Gestell, Kasten und Tischplatte. Meistens ist der Kasten fest mit dem Untergestell verbunden. Die Tischplatte ist beweglich: Sie kann verschoben oder aufgeklappt werden. Bisweilen sind unter dem Kasten noch zus\u00E4tzliche Schubladen angebracht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000836" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000836> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tischbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Table Bed"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000836> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Tischplatte des Tischbettes kann weggeklappt werden. Der mit L\u00FCftungsschlitzen versehene Kasten ist als Bett benutzbar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000837" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000837> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klapptisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gateleg-table"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Torbeintisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Tripod-table"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000839> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das grundlegende Konstruktionsmerkmal des Klapptisches ist der Klappmechanismus, mit dessen Hilfe die Gestalt des Tisches ver\u00E4ndert wird. Das hei\u00DFt, dass entweder die Tischfl\u00E4che vergr\u00F6\u00DFert bzw. verkleinert oder der ganze Tisch zur besseren Aufbewahrung zusammengeklappt wird." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000838" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000838> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Drehklapptisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000838> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei dem Drehklapptisch liegen die Klappen nach entsprechender Plattendrehung unmittelbar auf dem Zargenkranz auf, das hei\u00DFt, das Tischgestell selbst \u00FCbernimmt die St\u00FCtzung der Klappen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000839" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000839> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "N\u00E4htisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Handarbeitstisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "N\u00E4hk\u00E4stchen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der N\u00E4htisch ist ausgestattet mit Kasten und/oder Schublade, in der Regel feinf\u00E4cherig und der Aufbewahrung von Handarbeitsutensilien dienend." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000841" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000841> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pfostentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Pfostentisch besteht aus einer horizontalen, von drei oder mehreren Beinen getragenen Platte. Er hat keine Zarge." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000843" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000843> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Satztisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Satztisch ist Teil eines in sich verschachtelten mehrteiligen Tischsets, das untereinandergestellt werden kann." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000847" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000847> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "S\u00E4ulentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Balustertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gu\u00E9ridon"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gu\u00E9ridonette"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000849> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der S\u00E4ulentisch besteht aus der Platte und der/den sie tragenden S\u00E4ule(n). Viele S\u00E4ulentische haben aus Stabilit\u00E4tsgr\u00FCnden einen Zargenkranz. Kleine S\u00E4ulentische werden als \"Gu\u00E9ridon\" oder \"Gu\u00E9ridonette\" bezeichnet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000848" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000848> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Trommeltisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000848> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Trommeltisch ist ein S\u00E4ulentisch mit runder Platte. In den darunter befindlichen Zargenkranz sind Schubladen eingelassen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000849" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000849> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spieltisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Spieltisch zeichnet sich durch ein oder mehrere Spielfeld(er) und gegebenenfalls durch zus\u00E4tzliche Vorrichtungen zum Spielen wie Geldsch\u00E4lchen, Kartenhalter etc. aus." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000851" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000851> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Taschenleerer"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Charakteristisch f\u00FCr den Taschenleerer ist die Tischplatte, die mit ihrer hochkant gestellten Umrandung wie ein Tablett aussieht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000853" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000853> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Teetisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das charakteristische Merkmal des Teetisches ist eine muldenf\u00F6rmige, meist aus Fayence bestehende Tischplatte, die von umlaufenden Zierleisten eingefasst ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000854" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000854> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Toilettentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Ankleidetisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Frisiertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Poudreuse"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Rasiertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Toilettentisch ist ein tischartiges M\u00F6bel mit integriertem Spiegel und zumeist mit Schubladen. Der Spiegel ist entweder fest montiert oder er kann im Tisch versenkt werden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000855" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000855> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verwandlungstisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Verwandlungstisch ist ein mechanisches M\u00F6bel. Er kann dank seiner eingebauten Mechanismen vom normalen Tisch in einen Spieltisch oder Schreibtisch oder auch zum Lesepult verwandelt werden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000856" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000856> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wandtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000858> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000859> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000860> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wandtisch ist f\u00FCr eine wandb\u00FCndige Aufstellung konzipiert. Die R\u00FCckseite hat keine Schaufunktion und ist daher zumeist schlicht gehalten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000857" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000857> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ecktisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000857> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Ecktisch ist auf Grund seiner Konstruktion - mit drei oder mehr Beinen, einer dreieckig ausgeformten R\u00FCckseite und einer dekorativ gestalteten Vorder- bzw. Schauseite - zur Aufstellung in einer Raumecke vorgesehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000858" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000858> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Konsoltisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000857> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Konsoltisch ist ein Halbtisch, der hinten mit der Wand verankert und vorne von Beinen abgest\u00FCtzt wird." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000859" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000859> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wandklapptisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000857> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wandklapptisch besteht aus einem an der Wand befestigten Brett, das mit Hilfe von Scharnieren zu klappen ist. In ausgeklapptem Zustand wird es durch einen St\u00FCtzmechanismus gehalten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000860" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000860> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wangentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stirnwandtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das tragende Untergestell f\u00FCr die Tischplatte bilden beim Wangentisch zwei aufrecht stehende Brettfl\u00E4chen, die Wangen, die durch einen Quersteg miteinander verbunden sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000861" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000861> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zargentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stollentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000864> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Untergestell des Zargentisches wird aus vier Beinen und einem umlaufenden Zargenkranz gebildet. Die Zargen k\u00F6nnen in die Beine eingezapft sein oder sie sind von innen an dem Zargenkranz befestigt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000863" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000863> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ausziehtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000863> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000865> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Ausziehtisch wird die Tischfl\u00E4che durch Zug- und/oder andere Mechanismen vergr\u00F6\u00DFert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000864" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000864> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kulissentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000864> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kulissentisch ist auf ein Mehrfaches - bei einigen Exemplaren bis auf das Achtfache - seiner Tischgr\u00F6\u00DFe verl\u00E4ngerbar. Beim Vergr\u00F6\u00DFern werden die sogenannten Kulissen teleskopartig auseinander gezogen. Die dabei entstehenden L\u00FCcken werden mit einzelnen Tischplatten ausgef\u00FCllt, die in der Regel durch Zapfen verbunden sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000865" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000865> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Beh\u00E4ltnism\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000871> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002368> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000963> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002380> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000870" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000870> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Flaschenk\u00FChler"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Cellaret"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Flaschenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Weink\u00FChler"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Wine Cooler"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Haupts\u00E4chliches Merkmal des Flaschenk\u00FChlers ist sein mit Blech ausgeschlagener Kasten, in dem Flaschen temperiert werden. Der Kasten kann in F\u00E4cher eingeteilt sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000871" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000871> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Chiffoni\u00E9re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000873> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000874> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000876> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002316> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000878> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002317> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002318> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000880> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002319> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000881> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002320> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Kommode ist ein Beh\u00E4ltnism\u00F6bel mit zwei oder mehreren Schubladen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Als M\u00F6bel eigenen Typs wurde die Kommode in Frankreich im 17. Jahrhundert entwickelt. In Deutschland ist sie nicht vor den 1720er Jahren nachweisbar; sie \u00FCbernahm zahlreiche Funktionen der Truhe. Ihre Funktion als Aufbewahrungsm\u00F6bel f\u00FCr Kleidung erhellt sich aus der franz\u00F6sischen Bezeichnung Chiffonni\u00E8re (= Kommode, auch: Lumpensammlerin; chiffon = Stofffetzen, Lumpen), die sich dem Sinn verwandt auch im aus dem Franz\u00F6sischen \u00FCbernommenen Wort \"Commode\" f\u00FCr die bequeme, also \"kommode\" M\u00F6glichkeit zur Ablage von Kleidungsst\u00FCcken wiederfindet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000872" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000872> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Demilune"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Demilune handelt es sich um eine halbkreisf\u00F6rmige Kommode." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000873" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000873> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Doppelkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Aufsatzkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Tallboy"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000875> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Doppelkommode ist zweiteilig gegliedert. Der obere Aufsatz, der zumeist zur\u00FCckspringt, ist wie auch der untere Teil mit Schubladen versehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000874" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000874> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Highboy"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000874> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der kommodenartige Unterbau des Highboy, einem aus Amerika kommenden M\u00F6beltyp, hat vier hohe Beine." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000875" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000875> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eckkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Eckkommode ist eine Kommode, die f\u00FCr die Aufstellung in Raumecken gearbeitet ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000876" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000876> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pfeilerkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Chiffoni\u00E8re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Herrenkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Pfeilerschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schubladenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Semainiere"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Pfeilerkommode ist eine schlanke Kommode mit mehr als zwei Sch\u00FCben; ihre H\u00F6he betr\u00E4gt ein Mehrfaches der Breite. Die Bezeichnung Semainier (von franz\u00F6sisch semaine = Woche) meint urspr\u00FCnglich eine Pfeilerkommode mit sieben Sch\u00FCben - f\u00FCr jeden Wochentag ein W\u00E4schefach." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000878" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000878> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spiegelkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Frisierkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Waschkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Spiegelkommode besitzt einen aufgesetzten Spiegel, der entweder drehbar oder triptichonartig geteilt sein kann. Den oberen Kommodenabschluss bildet oft eine Marmorplatte." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000880" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000880> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vitrinenkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Vitrinenkommode ist zweigliedrig: auf der Kommode steht ein vitrinenartiger Aufsatz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000881" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000881> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Beh\u00E4lter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Behalter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002321> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002322> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002323> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000887> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000890> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002327> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002328> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002329> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000898> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002330> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002331> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002332> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002333> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000905> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000907> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002335> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002336> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002337> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002338> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002339> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002340> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000914> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000915> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000916> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000919> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000922> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002342> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002343> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000926> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002344> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002345> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002346> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002347> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000931> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002348> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000934> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002465> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000936> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002349> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002350> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002351> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002352> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002353> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000944> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002354> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002355> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002356> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002357> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002358> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002359> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002466> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002360> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002361> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000955> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002362> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002363> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002365> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002364> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002366> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002367> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Schrank ist ein verschlie\u00DFbares Kastenm\u00F6bel mit einer oder mehreren T\u00FCr(en). Er besteht aus einem oder mehreren Elementen, in die Schubladen integriert sein k\u00F6nnen. Der Schrank kann h\u00E4ngen oder stehen. Der oberen Abschluss kann ein Kranz oder ein Aufsatz bilden. Eine Ausnahme bildet der Faltschrank." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Erhaltene bildliche Darstellungen belegen, dass der Schrank in verschiedenen Formen bereits in den antiken Kulturen bekannt war. Im fr\u00FChen und hohen europ\u00E4ischen Mittelalter fand er dann jedoch im h\u00E4uslichen Bereich keine Verwendung mehr, hier war die Truhe das \u00FCbliche Verwahrm\u00F6bel." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Einzig die romanischen Giebelschr\u00E4nke und vereinzelte gro\u00DFe Sakristeischr\u00E4nke sind als mittelalterliche Schrankformen \u00FCberliefert. Sie geh\u00F6ren jedoch s\u00E4mtlich zum kirchlichen Mobilar und f\u00FChrten nicht zu einer gr\u00F6\u00DFeren Verbreitung dieses M\u00F6beltyps." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im 15. Jahrhundert begann die eigentliche Entwicklung des Schrankes als Bestandteil der privaten Inneneinrichtung. Sie f\u00FChrte - bedingt durch die unterschiedlichen Nutzungen - zu einer gro\u00DFen Zahl immer neuer Formen und Typen in immer mehr Varianten. Die Abl\u00F6sung der Truhe als am h\u00E4ufigsten gebr\u00E4uchliche Form des Verwahrm\u00F6bels war kein linearer Prozess." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Funktionale Gr\u00FCnde d\u00FCrften beispielsweise bei der Entwicklung von Vorratsschr\u00E4nken wie dem in einigen begrenzten Gebieten im B\u00E4uerlich-L\u00E4ndlichen benutzten \"Almer\" eine Rolle gespielt haben, da in ihnen eine \u00FCbersichtliche Aufbewahrung m\u00F6glich war. Die fr\u00FChesten Beispiele dieser Wirtschaftsschr\u00E4nke erinnern formal noch an die Schr\u00E4nke zur Aufbewahrung von liturgischem Ger\u00E4t, Reliquien oder des Allerheiligsten in den Kirchen, von denen sie auch den Namen erhielten: Der Begriff \"Almer\" ist vom im Mittelalter gebr\u00E4uchlichen Wort \"Almaria\" (Synonym: \"Armarium\"; lateinisch f\u00FCr B\u00FCcherschrank, Bibliothek, Archiv einer Kirche) abgeleitet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Neben dem funktionalen Aspekt als Aufbewahrungsort f\u00FCr Gegenst\u00E4nde des h\u00E4uslichen Bedarfs - die zugedachte Funktion l\u00E4sst sich h\u00E4ufig erst aus der Inneneinteilung erschlie\u00DFen - kam Schr\u00E4nken auch die Rolle als gro\u00DFes Repr\u00E4sentationsm\u00F6bel zu. Durch das konstruktive Anheben des Truhenkorpus oder das Aufeinandersetzen von zwei oder mehr Truhen, die nun mit T\u00FCren nach vorn ge\u00F6ffnet werden mussten, entwickelte sich ein hohes repr\u00E4sentatives M\u00F6bel mit gro\u00DFen, f\u00FCr eine aufw\u00E4ndige Dekoration geeigneten Frontfl\u00E4chen. An fr\u00FChen Stollenschr\u00E4nken, die durch ihre verl\u00E4ngerten Eckstollen die \"Truhe\" anheben, und an Fassadenschr\u00E4nken der Renaissance, die die \"Truhen\" mit architektonischen Gliederungselementen zu verbinden suchen, ist dieser Ursprung noch deutlich abzulesen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Repr\u00E4sentationscharakter dieser Schr\u00E4nke f\u00FChrte zu einer von der Funktion unabh\u00E4ngigen Entwicklung der Form und des Dekors, die sich an den jeweils zeitgen\u00F6ssischen k\u00FCnstlerischen Tendenzen orientierte und in der Folge zu einer kaum zu \u00FCberschauenden F\u00FClle an Formen und Bezeichnungen f\u00FChrte, seien es geografische (zum Beispiel Braunschweiger Schrank), funktionale (zum Beispiel B\u00FCcherschrank), formale (zum Beispiel Wellenschrank) oder stilistische (zum Beispiel Biedermeierschrank)." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000883" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000883> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufbauschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000888> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000889> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Aufbauschrank besteht aus mindestens zwei konstruktiv getrennten, formal \u00E4hnlichen Teilen, die aufeinander stehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000887" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000887> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Brandschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Fluchtschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000887> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Brandschrank besteht aus mehreren getrennten, in sich geschlossenen (querrechteckigen kasten\u00E4hnlichen) Elementen, mit frontseitigen T\u00FCren und seitlichen Handhaben. Im Gegensatz zum mehrgeschossigen Schrank fehlen gliedernde Teile wie Sockel, Zwischenzone und Kranz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000888" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000888> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Mehrgeschossiger Schrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000887> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im Gegensatz zum Brandschrank besitzen mehrgeschossige Schr\u00E4nke gliedernde Elemente wie Sockel oder F\u00FC\u00DFe, Zwischenzonen und Kranz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000889" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000889> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufsatzschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Armoire \u00E0 deux corps"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000891> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002324> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000893> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000894> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Aufsatzschrank besteht aus mindestens zwei \u00FCbereinander angeordneten Teilen, wobei sich die Teile formal deutlich unterscheiden: Der obere Teil ist h\u00E4ufig eingezogen und/oder zur\u00FCckgesetzt. Der untere Teil \u00E4hnelt h\u00E4ufig einer anderen M\u00F6belform (Kommode, Anrichte, Tisch)." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000890" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000890> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "B\u00FCffet"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Buffet"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000890> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das B\u00FCffet hat ein meist mehrt\u00FCriges und querrechteckiges Unterteil, oft mit dar\u00FCberliegenden Schubladen und zur\u00FCckgesetztem Oberteil. Konstruktives Merkmal des B\u00FCffets ist die durch geschlossene Seitenteile gebildete Mittelnische." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000891" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000891> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "\u00DCberbauschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000890> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der \u00DCberbauschrank besteht aus einem zumeist zweit\u00FCrigen Unterteil, das aufgesetzte Oberteil wird vorn durch zwei freistehende St\u00FCtzen getragen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000893" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000893> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Windellade"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000890> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Unterteil der Windellade besteht aus einem viersch\u00FCbigen Unterteil auf Kugelf\u00FC\u00DFen und einem kubischen, eint\u00FCrigen Oberteil." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000894" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000894> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Blender"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Blender ist ein Schrank, dessen \u00E4ussere Form ein anderes M\u00F6bel vort\u00E4uscht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000898" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000898> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dressoir"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Anrichteschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Dressur"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000906> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Dressoir ist ein hochrechteckiger zweigegliederter Schrank. Der untere Teil ist stets offen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000905" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000905> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stollenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000905> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Stollenschrank definiert sich durch durchgehende Stollen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000906" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000906> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eckschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Encoignure"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000908> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Eckschrank ist von seiner Konstruktion her zur Platzierung in einer Raumecke vorgesehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000907" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000907> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hornschapp"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "H\u00F6rnschapp"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000907> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Hornschapp ist eine in Norddeutschland vorkommende Form des Eckschranks. Charakteristisch ist der quadratische Grundriss mit zwei Schauseiten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000908" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000908> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Giebelschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Giebelschrank ist ein massiv gearbeiteter Schrank mit einer oder zwei \u00FCbereinander angeordneten schmalen T\u00FCren und einem Giebeldach." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000914" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000914> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gitterschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Fliegenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Gitterschrank weist an der Front und/oder den Seiten mit Gitterwerk versehene \u00D6ffnungen auf. Mit engmaschigem Gitter versehene Schr\u00E4nke werden als \"Fliegenschr\u00E4nke\" bezeichnet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000915" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000915> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Glasschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000917> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000918> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Glasschrank ist ein Schrank, der formal in verschiedenen Typen ausgef\u00FChrt sein kann. Charakteristisch ist die gro\u00DFfl\u00E4chige Verglasung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000916" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000916> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spiegelschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000916> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Charakteristisch sind beim Spiegelschrank die ein- oder aufgesetzten Spiegelfl\u00E4chen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000917" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000917> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vitrine"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schaukasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schauschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Vitrinenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000916> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Charakteristisch f\u00FCr die Vitrine sind durchsichtige Glasfl\u00E4chen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000918" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000918> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Halbschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002341> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Halbschrank ist ein halbhoher, oft querrechteckiger Schrank." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000919" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000919> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "H\u00E4ngeschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Konstruktionsmerkmal des H\u00E4ngeschranks sind die Aufh\u00E4ngevorrichtungen; er hat keine Erdber\u00FChrung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000922" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000922> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kabinett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kunstkammerschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kunstschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sammlungsschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Kabinett besteht in der Regel aus einem tisch- oder kommonden\u00E4hnlichen Unterteil und einem Aufsatz, dessen Inneneinrichtung sehr kleinteilig ist. Die Frontseite kann durch T\u00FCren oder eine Klappe verschlossen werden. Es gibt durch spezielle Eins\u00E4tze ausgewiesene Sonderformen f\u00FCr festgelegte Nutzung, zum Beispiel M\u00FCnz- oder Medaillenschr\u00E4nke. Fr\u00FChe Typen des sp\u00E4ten 16. und St\u00FCcke des 17. Jahrhunderts hatten keine Untergestelle und waren zum Aufstellen auf Tisch oder Truhe gedacht. Die \u00DCberg\u00E4nge zum Schreibm\u00F6bel sind teilweise flie\u00DFend." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000926" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000926> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "K\u00FChlschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Eisschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der K\u00FChlschrank ist ein zumeist eint\u00FCriger, oft halbhoher Schrank mit einem Fach f\u00FCr Eisbl\u00F6cke. Nicht zu verwechseln mit dem Haushaltsger\u00E4t K\u00FChl- bzw. Gefrierschrank!" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000931" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000931> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Nachtk\u00E4stchen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nachtkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nachtkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nachtschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nachtschr\u00E4nkchen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nachtspind"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nachttisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Nachtk\u00E4stchen kann verschiedene Konstruktionsformen haben. Es definiert sich (eher) \u00FCber seine Aufstellung neben dem Bett, mit dem es in der Regel ein Ensemble bildet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000934" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000934> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Normannischer Kleiderschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Normannischer Kleiderschrank ist eine der Schauspielerin Brigitte Bardot zugeschriebene Bezeichnung f\u00FCr den deutschen Schauspieler Curd J\u00FCrgens." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000936" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000936> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schenkschive"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "L\u00FCneburger Schrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schenkschieve"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schenkschiwe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Schenkschive ist ein mindestens dreigeschossiger Schrank, dessen Mittelteil als Klappt\u00FCr zu \u00F6ffnen ist. Die namengebende Platte (Schive = Scheibe) diente zum Anrichten (Schenken) der Speisen und Getr\u00E4nke." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000944" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000944> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Waschkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gie\u00DFkalter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Waschkasten ist ein hoher, schmaler Schrank. An seiner R\u00FCckwand ist ein Wasserbeh\u00E4lter befestigt und im Unterteil ein Ablaufbecken eingebaut." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000955" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000955> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spucknapfbeh\u00E4lter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Spucknapfbeh\u00E4lter ist ein Kasten, in den der Spucknapf aus Keramik oder Blech eingestellt wird; zuweilen besitzt er einen abnehmbaren Deckel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000963" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000963> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Truhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kiste"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lade"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002369> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002370> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002371> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000967> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002372> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002373> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002374> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000969> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002375> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002376> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002377> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000980> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002378> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002379> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Truhe ist ein mit einem Klappdeckel versehener, in der Regel querrechteckiger Kasten. Der Deckel ist entweder flach oder gew\u00F6lbt gestaltet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der hoch gezogene Klappdeckel \u00E4hnelt Dachformenh, z. B. der gew\u00F6lbte dem Tonnendach, der ungebrochene dem Satteldach und der gebrochene dem Mansardgiebeldach. Bei der \"Dach-\" oder \"Giebeltruhe\" sind die Giebel entweder Teile des Deckels und werden mit hochgeklappt oder sie sind feststehende Teile der Seitenw\u00E4nde. Bei einer Sonderform der \"Dachtruhe\" ist nur die zur Schauseite geneigte \"Dachfl\u00E4che\" nach oben zu \u00F6ffnen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Blick ins \"Deutsche W\u00F6rterbuch\" zeigt, dass das im Oberdeutschen heimische Wort \"Truhe\" erst seit dem 10. Jahrhundert belegt ist. In Norddeutschland gelangt es Jahrhunderte sp\u00E4ter in die Schriftsprache; hier gilt das Wort noch Ende des 18. Jahrhunderts als \"Provinzialismus\" . In Gebrauch an seiner Stelle sind die W\u00F6rter \"Kasten\" oder auch \"Kiste\"." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Geschichte der Truhe als Gebrauchsm\u00F6bel verl\u00E4uft regional unterschiedlich, sie war zudem von der Schichtzugeh\u00F6rigkeit ihrer Nutzerinnen und Nutzer bestimmt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bis zum Mittelalter war die Truhe \u00FCberall das gebr\u00E4uchlichste Beh\u00E4ltnism\u00F6bel; sie dient zur Aufbewahrung von Textilien, Kleidern, Lebensmitteln und Vorr\u00E4ten aller Art, hatte zuweilen ein Geheimfach zur Aufbewahrung der Wertsachen. Dann \u00FCbernahm der Schrank vielfach diese Funktion." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Als Dienstboten- oder Gesindetruhe behielt sie in einigen Gegenden jedoch noch bis ins 20. Jahrhundert hinein ihre Aufgabe als Verwahrm\u00F6bel." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Alte Truhen werden umgenutzt, fanden als Kohlenkasten, Futterkiste oder \u00E4hnliches Verwendung. Gegen Ende des 19. Jahrhunderts erfuhr die Truhe als Prunkm\u00F6bel des Historismus in b\u00FCrgerlichen Kreisen eine Wiederbelebung. Die heutigen Truhen haben als Dielenm\u00F6bel eher Repr\u00E4sentations- als Beh\u00E4ltnisfunktion." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000964" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000964> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Einbaumtruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die fr\u00FChmittelalterliche Einbaumtruhe besteht aus einem ausgeh\u00F6hlten Baumstamm und wird mit einem Flachdeckel verschlossen. Oft sind Einbaumtruhen mit Eisenb\u00E4ndern umlegt, die ein Auseinanderplatzen des Stammes verhindern sollen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000967" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000967> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kastentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Cassone"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000973> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000974> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000975> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Kastentruhe besteht aus einem f\u00FCr sich geschlossenen Korpus, der zumeist auf Sockel, Kufen und/oder F\u00FC\u00DFen aufsitzt. Der Deckel ist entweder flach oder erhoben gestaltet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000969" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000969> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Koffertruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Koffer"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000969> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Koffertruhe hat einen gew\u00F6lbten Deckel und metallne Tragegriffe an den Seitenw\u00E4nden. In der Regel ist die W\u00F6lbung des Deckels mit einem Zargenkranz verbunden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000973" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000973> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kufentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000969> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Kufentruhe sind seitlich unter dem Kastenboden als Kufen hochkant gestellte H\u00F6lzer angebracht, die meist \u00FCber die Vorderwand hinaus vorstehen. Zwischen den Kufen ist an der Schauseite oft als Verblendung ein Brett montiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000974" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000974> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sockeltruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000969> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Truhenkasten der Sockeltruhe sitzt auf einem allseitig geschlossenen, separat bearbeiteten, um eine Brettst\u00E4rke hervorstehenden Sockelkranz; der Kasten ist entweder abnehmbar oder fest mit dem Sockel verbunden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei einer Sonderform der Sockeltruhe, vornehmlich der Renaissance, besteht der Korpus aus einem abhebbaren Truhenkasten und einem separaten Unterbau, der zumeist Schubladen enth\u00E4lt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000975" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000975> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stollentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Frontalstollentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Frontstollentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Pfostentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Stollentruhe besteht aus einem aus Stollen und Brettern zusammengef\u00FCgten Korpus, bei der die nach unten verl\u00E4ngerten Stollen - entweder Bretter oder aber Pfosten aus Kanth\u00F6lzern - gleichzeitig als F\u00FC\u00DFe dienen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000980" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000980> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Liegem\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001014> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001016> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002405> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000992" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000992> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bettlade"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bettsponde"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bettstatt"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bettstelle"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000992> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000994> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002394> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000995> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002396> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002397> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002398> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002399> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001000> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001001> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001002> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001003> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001004> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001006> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001008> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002400> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002401> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001009> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002402> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001010> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002403> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Bett ist ein Gestell zur Aufnahme einer Liegeunterlage (Strohsack, Matratze usw.). Die Mehrzahl der Betten besteht aus Kopf- und Fu\u00DFteil, an die die Seitenteile eingebracht werden. Anstelle der Seitenteile kann ein Rahmen Kopf- und Fu\u00DFteil verbinden. Die Konstruktion von Betten aus Kunststoffen, Geflecht, Metallen, Papier/Pappe und/oder Textil differiert zuweilen; diese Betten orientieren sich jedoch in der Regel an der tradierten Bett-Form." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte: Schon in den alten Hochkulturen wie \u00C4gypten oder Babylonien war die auf ein Gestell mit F\u00FC\u00DFen gelagerte Bettstelle bekannt. Die Griechen und R\u00F6mer \u00FCbernahmen die Gewohnheit, zum Schlafen eine Liege zu benutzen. Im Grunde steht dieses antike Bett - mit lediglich leichten Abwandlungen - noch heute als Ruhelager in den Schlafzimmern." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In Nord-, Ost- und Mitteleuropa wurden bis ins Mittelalter jedoch noch der Fu\u00DFboden oder die wandfeste umlaufende Bank als Liegestatt benutzt, ehe dann der auf niedrigen F\u00FC\u00DFen stehende Holzkasten als Bettstatt aufkam. Vom 12. Jahrhundert an erhielt das Bett die uns vertraute Gestalt: Es wurde h\u00F6her, das Gestell rundum verschalt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im sp\u00E4ten Mittelalter und in der Gotik \u00FCberdachte man die Betten mit Baldachin oder Himmel. Sie hatten an den drei nicht wandst\u00E4ndigen Seiten Vorh\u00E4nge, die man tags\u00FCber hoch band, so dass die Holzkonstruktion sichtbar wurde. Seit dem 12. Jahrhundert waren diese Betttypen in allen St\u00E4nden in Gebrauch. Im 15. Jahrhundert wurden die textilen Baldachine und Himmel vielfach durch h\u00F6lzerne abgel\u00F6st; auch fanden nun Betten mit Halbbaldachinen bzw. -himmeln weite Verbreitung. Im 17. Jahrhundert entstanden auf dem lande die Bettkasten, sie geh\u00F6rten bis ins 19. Jahrhundert in vielen Regionen zum \u00FCblichen M\u00F6belrepertoire. Im Klasizismus errang die R\u00E9camiere - auch als Lit bateau bekannt - kurzzeitig allergr\u00F6\u00DFte Beliebtheit. Mit der Industrialisierung kamen im 19. Jahrhundert die Metallbetten auf und auch im 20. Jahrhundert entstanden neue Betttypen, so das Stapelbett." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Zu beobachten ist stets ein Nebeneinander verschiedener Liegem\u00F6bel. Der Bettengebrauch entwickelte sich schichten- wie auch regionalspezifisch unterschiedlich: W\u00E4hrend die meisten Menschen das Bett lediglich als n\u00E4chtliche Liegestatt nutzten, wurde es in h\u00F6fischen und gro\u00DFb\u00FCrgerlichen Kreisen zum repr\u00E4sentativen Prunkm\u00F6bel: Im \"Paradebett\" - vernehmlich Betten mit (Halb-)Himmel oder (Halb)Baldachin - empfing man auch G\u00E4ste. Im 18. Jahrhundert hatte diese Nutzung ihren absoluten H\u00F6hepunkt, verschwand im 19. Jahrhundert mit der Initmisierung des privaten Lebens." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Regionale Vorlieben zeigten sich vornehmlich in der Ausgestaltung der Betten: So waren Aufsatzbetten mit ihren hohen, zum Teil \u00FCppig dekorierten Kopfteilen besonders in Bayern und \u00D6sterreich beliebt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000993" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000993> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufsatzbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Aufsatzbett ist im Gegensatz zum Fu\u00DFteil das Kopfteil deutlich erh\u00F6ht durch einen stilistisch eigenst\u00E4ndigen Aufsatz. Im Aufsatz kann eine kleine Verwahrlade eingebaut sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000994" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000994> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Auszugbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Ausziehbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002395> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000996> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000997> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Bettfl\u00E4che des Auszugbettes ist durch einen ausziehbaren Teil zu vergr\u00F6\u00DFern." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000995" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000995> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schiebebett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000995> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Schiebebett besteht aus einem feststehenden Bett, dessen Bettfl\u00E4che sich durch das Herausziehen einer Bettseite vergr\u00F6\u00DFern l\u00E4sst. Die Liegefl\u00E4che bleibt auf einer H\u00F6he." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000996" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000996> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Unterzugbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Rollbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000995> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Unterzugbett besteht aus einem feststehenden Bett, unter das ein zweiter herauszuziehender Bettkasten montiert ist. Die Liegefl\u00E4chen sind unterschiedlich hoch." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00000997" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00000997> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Etagenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stockbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Etagenbett besteht aus zwei oder mehreren \u00FCbereinander angebrachten Bettstellen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001000" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001000> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gitterbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Mindestens eine Seite des Gitterbettes wird aus einem gro\u00DFfl\u00E4chigen Gitter gebildet. Von der Konstruktion her sind Gitterbetten zumeist Pfostenbetten. Es gibt jedoch viele Ausnahmen, darunter die zusammenfaltbaren Reisekinderbetten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001001" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001001> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Halbhimmelbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Halbbaldachinbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Es gibt zwei Grundformen des Halbhimmelbettes:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "1. Der Betthimmel (Baldachin) wird am Kopfende vom hochgezogenen Kopfteil getragen; er \u00FCberkragt das Bett etwa zur H\u00E4lfte." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "2. Der Baldachin \u00FCberkragt das Bett etwa zur H\u00E4lfte; getragen wird er von zwei S\u00E4ulen am Kopfende." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001002" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001002> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Himmelbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Baldachinbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gardinenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Vorhangbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Zeltbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Es gibt zwei Grundformen des Himmelbettes:" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "1. Der Betthimmel (Baldachin) bildet eine geschlossene Fl\u00E4che und wird am Kopfende vom hochgezogenen Kopfteil und am Fu\u00DFende von zwei S\u00E4ulen getragen, die eine aufgesetzte Verl\u00E4ngerung der beiden Beine des Fu\u00DFteils bilden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "2. Der Betthimmel (Baldachin) wird in der Regel von vier S\u00E4ulen getragen, zwischen denen sich keine ausgef\u00FCllte Fl\u00E4che befindet. Auch der Himmel muss keine geschlossene Fl\u00E4che bilden: er besteht entweder aus Textil oder aus Holz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001003" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001003> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kastenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001005> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Kastenbett besteht aus einem f\u00FCr sich gearbeiteten Bettkasten, der auf F\u00FC\u00DFen, Sockeln oder Kufen aufsitzt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001004" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001004> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Truhenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Betttruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sittel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001004> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Bettkasten des Truhenbettes besitzt einen aufklappbaren Deckel; im geschlossenen Zustand gleicht das Bett einer Truhe." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001005" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001005> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klappbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schrankbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Klappbett ist ein wandst\u00E4ndiges hochklappbares Bett. Durch die es umgebenden M\u00F6belblenden sieht es wie ein Schrank- oder Regalm\u00F6bel aus." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001006" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001006> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Korbbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Bett besteht komplett aus Weiden-, Peddigrohr-, Bambus- oder anderem Geflecht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001008" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001008> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Rahmenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Vier aus H\u00F6lzern verzapfte Rahmen zwischen den vier Eckpfosten bilden die Seiten des Rahmenbettes. Die Zwischenr\u00E4ume in den Rahmen sind mit Flechtwerk oder mit Holzplatten gef\u00FCllt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001009" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001009> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stapelbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Stapelbett ist so konstruiert, dass beim \u00DCbereinanderstapeln zweier oder mehrerer Betten deren Rahmen ineinander greifen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001010" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001010> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Liege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000992> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001015> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002404> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Liege ist ein flaches, einfaches und schmales Liegem\u00F6bel. Ihre Liegefl\u00E4che besteht entweder aus textiler Bespannung oder ist gepolstert ausgef\u00FChrt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001014" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001014> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Feldbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Faltbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Reisebett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Spannbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001014> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Feldbett ist eine zusammenlegbare und damit leicht transportable Liege." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001015" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001015> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pritsche"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000992> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Unter einer Pritsche versteht man eine harte, schmale Liegest\u00E4tte; zumeist ist sie ein Holzgestell." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001016" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001016> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000992> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002406> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002407> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002408> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001026> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002409> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002410> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002411> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002412> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002413> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Wiege ist ein Kinderbett, das zum Schaukeln und/oder Schwingen eingerichtet ist. Sie ist kasten-, trog-, korbf\u00F6rmig oder andersartig gestaltet. Oft sind Wiegen mit einem Himmel versehen, der am Wiegenbogen aufgeh\u00E4ngt ist. Weiteres Zubeh\u00F6r ist das Wiegenbrett, ein Gestell aus zwei unter den Kufen liegenden Brettern und einem beide Bretter verbindenden Mittelsteg. Die Konstruktion von Wiegen aus Kunststoffen, Geflecht und Metallen differiert zuweilen; diese Wiegen orientieren sich jedoch in der Regel an der tradierten Wiegen-Form." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Stehwiegen, deren Kufen an der Unterseite abgeplattet sind und die daher nicht schaukeln k\u00F6nnen, sind hier nicht einzuordnen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte: S\u00E4uglinge hatten - anders als Kleinkinder - ihre eigenen Liegem\u00F6bel, in denen sie gesch\u00FCtzt und ohne in Gefahr zu sein, von Gr\u00F6\u00DFeren erdr\u00FCckt oder erstickt zu werden, schlafen konnten: die Wiegen. Biblischen Motiven, so die Auffindung Moses' und Christi Geburt, als zentralen Themen in den bildenden K\u00FCnsten verdanken wir eine Vielzahl von Wiegendarstellungen. Abgebildet sind - quer durch die Jahrhunderte - h\u00E4ngende ebenso wie stehende Wiegen, aus Holz, Textil oder Flechtwerk, reich verziert oder schlicht gehalten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Trotz der Nachweisdichte kann eine exakte Abfolge, wann welcher Wiegentyp entstand, nicht angegeben werden. Trogwiegen d\u00FCrften neben den aufgeh\u00E4ngten Wiegenk\u00E4sten zu den \u00E4ltesten Wiegen z\u00E4hlen. Wann genau der auf dem Boden stehende Wiegenkasten zum Schaukeln mit Kufen versehen wurde, ist nicht bekannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Vesuvausbruch im Jahre 79 wurde eine Kufenwiege versch\u00FCttet; in den 1930er Jahren ausgegraben, d\u00FCrfte sie heute die \u00E4lteste erhaltene Kufenwiege sein. Eine Kontinuit\u00E4t zu sp\u00E4teren Wiegen l\u00E4sst sich aufgrund fehlender Belege nicht nachweisen. Fest steht jedoch, dass die Kufenwiege vom 13. bis zum 19. Jahrhundert die am h\u00E4ufigsten zu findende Wiegenform war." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die \u00E4lteste bekannte Gestellh\u00E4ngewiege blieb in England erhalten, sie datiert vom Ende des 15. Jahrhunderts. Sp\u00E4tere Darstellungen finden sich in mittelalterlichen Inkunabeln und auf Altargem\u00E4lden; weite Verbreitung fand die Gestellh\u00E4ngewiege dann im 18. und 19. Jahrhundert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im Jahr 1811 entwickelte der B\u00FCckeburgische Arzt Bernhard Christoph Faust, der sich auch als Sozialhygieniker einen Namen machte, die Fahrstuhlwiege, eine in ein luxuri\u00F6ses Gestell eingebaute, an Federn aufgeh\u00E4ngte Wiege." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Anfang des 19. Jahrhunderts kamen Wiegen aus Eisen - Drahtk\u00F6rbe auf eisernem oder h\u00F6lzernem Gestell -auf; verbreitet waren sie vorwiegend in den s\u00E4chsischen und rheinisch-westf\u00E4lischen Industriegebieten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Weitere regionale Vorlieben f\u00FCr bestimmte Wiegentypen haben sich entwickelt. So ergab die Umfrage des Atlas der deutschen Volkskunde von 1933, dass die Querschwinger allgemeine Verbreitung gefunden haben, L\u00E4ngsschwinger waren im Hessischen, in Th\u00FCringen und im n\u00F6rdlichen Siegerland beliebt. Der Doppelschwinger entstand dort, wo Quer- und L\u00E4ngsschwinger aufeinander trafen. St\u00E4nderwiegen waren in Mecklenburg und Vorpommern gebr\u00E4uchlich, H\u00E4ngewiegen im Fichtelgebirge und im benachbarten B\u00F6hmen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Abb.: Skizze von Hendschel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001017" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001017> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "H\u00E4ngewiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001019> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001020> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002467> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001022> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001023> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001024> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001025> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Korpus der H\u00E4ngewiege ist an Seilen, Ketten oder anderen Vorrichtungen aufgeh\u00E4ngt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001018" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001018> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Baumwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Baumwiegen sind an einem Baumast aufgeh\u00E4ngte Wiegen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001019" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001019> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fahrstuhlwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Faust-Wiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Perpendikul\u00E4rwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Fahrstuhlwiege ist eine Kombination aus Gestellh\u00E4nge- und Federwiege. Der Wiegenkorpus bewegt sich ausschlie\u00DFlich vertikal; horizontales Schwingen wird durch F\u00FChrungsbl\u00F6cke am Wiegenkorpus, die die Pfosten umfassen, verhindert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001020" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001020> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Feldwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Feldwiege h\u00E4ngt an einem mobilen Gestell. Die Aufh\u00E4ngevorrichtung besteht entweder aus drei pyramidal zusammengestellten Stangen oder aus zwei in die Erde gesto\u00DFenen Stangen mit Gabeln am oberen Ende, \u00FCber die eine Querstange gelegt wird." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001022" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001022> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gestellh\u00E4ngewiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "St\u00E4nderwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wiegenkorpus ist in ein feststehendes Gestell eingeh\u00E4ngt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001023" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001023> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "H\u00E4ngemattenwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Diese H\u00E4ngewiege hat die Form einer H\u00E4ngematte. H\u00E4ufig ist sie aus Bast geflochten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001024" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001024> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wippstangenwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Wippwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Diese H\u00E4ngewiege pendelt am Ende einer elastischen Stange." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001025" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001025> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kufenwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001027> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001028> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001029> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wiegenkorpus ist auf quer oder l\u00E4ngs schaukelnden Kufen montiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001026" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001026> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Doppelschwinger"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001026> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wiegenkorpus kann auf den Schaukelkufen gedreht werden, so dass sowohl ein Quer- als auch ein L\u00E4ngsschaukeln m\u00F6glich ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001027" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001027> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "L\u00E4ngsschwinger"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001026> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Schaukelstufen sind parallel zu den L\u00E4ngsseiten montiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001028" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001028> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Querschwinger"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001026> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Schaukelkufen sind parallel zum Kopf- und zum Fu\u00DFende montiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001029" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001029> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreibm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bureau"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001035> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002418> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002419> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001036> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001037> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001038> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002420> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001039> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001040> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001042> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001049> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001053> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001057> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Eine zum Schreiben bestimmte Fl\u00E4che ist das wesentliche Merkmal eines Schreibm\u00F6bels. Es kann verschiedene - zum Beispiel kommoden-, schrank- oder tisch\u00E4hnliche - Grundformen haben." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte: Die Geschichte der Schreibm\u00F6bel ist mit der Geschichte des Schreibenk\u00F6nnens eng verkn\u00FCpft; solange die Kunst des Schreibens einigen wenigen vorbehalten war, spielte das private Schreibm\u00F6bel keine Rolle. Schreibm\u00F6bel entstanden als Berufsm\u00F6bel f\u00FCr M\u00F6nchen, Ratsschreiber und Kaufleute; in reicher Variationsbreite gab es Schreibpulte f\u00FCr professionelle Schreiber seit dem Mittelalter. Erste Bildbelege datieren aus der Mitte des 6. Jahrhunderts." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "M\u00E4nner und auch Frauen des st\u00E4dtischen B\u00FCrgertums eigneten sich im 14. Jahrhundert das Schreiben als professionelles Hilfsmittel an. Seit dem 15. Jahrhundert kam es dann zu einer Ausbrfeitung der Schreib- und Lesekultur, die das beruflich Notwendige weit \u00FCberschritt und sich in der Aufstellung von Schreibpult, Sekret\u00E4r oder Schreibtisch im Privatbereich manifestierte." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Entwicklung der einzelnen Schreibm\u00F6bel-Formen verlief zum Teil parallel. Seit der Renaissance sind Schreibm\u00F6bel mit Klappbrett, auf dessen Innenseite geschrieben wird, verbreitet. Sekret\u00E4re mit schr\u00E4ggestellter Platte, seinerzeit Schreibschrank genannt, kamen im Barock auf. Hochrechteckige Sekret\u00E4re mit senkrechter Klappe - sie gelten heute als ein typisches Biedermeierm\u00F6bel - sind in Frankreich schon seit der Rokokozeit sehr beliebt; in Deutschland fanden sie erst im Klassizismus weite Verbreitung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Ende des 17. Jahrhunderts wurde f\u00FCr Adel und Staatsverwaltung in Frankreich das Bureau plat - der flache Schreibtisch - als spezifisches Schreibm\u00F6bel ausgestaltet, das rasch seinen Weg in die Privatgem\u00E4cher reicher Menschen fand. Zu Beginn des 18. Jahrhunderts wurde es zum Schreibtisch weiter entwickelt, dessen Schreibplatte auf zwei seitlich angeordneten, verschlie\u00DFbaren Schubladenk\u00F6rpern aufliegt. Mit der massenhaften Verbreitung der Schreibmaschine stellte man diesen M\u00F6beltyp im 20. Jahrhundert auch als Schreibmaschinentisch her; er ist deutlich niedriger als der urspr\u00FCngliche Schreibtisch, da das maschinelle Schreiben eine andere K\u00F6rperhaltung als das Schreiben mit der Hand verlangt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In die b\u00FCrgerliche Wohnung hielt seit der Mitte des 18. Jahrhunderts das Damenbureau Einzug. Das Zylinderbureau ist ebenfalls eine Erfindung des 18. Jahrhunderts; wie die meisten Formen der Schreibm\u00F6bel wurde es in Frankreich entwickelt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Anfang des 19. Jahrhunderts fand in Deutschland auch der Patentsekret\u00E4r seine Abnehmer. Dieses platzsparende M\u00F6bel entstand Ende des 18. Jahrhunderts in England; in geschlossenem Zustand diente es als Ofenschirm, ge\u00F6ffnet als Schreibm\u00F6bel." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Eine Entwicklung des letzten Drittels des 20. Jahrhunderts sind die Computertische." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001034" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001034> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Computertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "PC-Tisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Computertisch ist mit Ablagen in verschiedenen, auf eine ergonomische Arbeitshaltung abgestimmten H\u00F6hen versehen. Die h\u00F6chste Ablage ist in Sichth\u00F6he f\u00FCr den Monitor vorgesehen; auf Arbeitsh\u00F6he ist eine, zuweilen zwei zumeist ausziehbare (Platte(n) f\u00FCr die Tastatur und Maus angebracht. Drucker-, Rechner- und/oder Scannerablage(n) befinden sich darunter, zuweilen auch \u00FCber dem Monitor." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001035" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001035> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Patentsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Patentsekret\u00E4r besteht aus einem hochkant gestellten flachen Kasten auf einem Untergestell. Die Vorderfl\u00E4che des Kastens ist als Schreibklappe gearbeitet. Im Kasten k\u00F6nnen sich F\u00E4cher und Sch\u00FCbe befinden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001036" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001036> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Reisepult"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Reisepult ist ein kleines transportables Schreibm\u00F6bel." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001037" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001037> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Rollsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Rollladensekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schreibtisch mit Rollverschluss"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wesentliches Erkennungszeichen des Rollsekret\u00E4rs ist der aus Lamellen hergestellte Rolladenverschluss, der die Schreibfl\u00E4che in geschlossenem Zustand \u00FCberw\u00F6lbt. Bei den meisten Rollsekret\u00E4ren kann die Schreibfl\u00E4che herausgezogen werden. Es gibt unterschiedliche Ausf\u00FChrungen, z. B. Rollsekret\u00E4re mit kommoden- oder schrankartigem Unterbau oder mit unterschiedlich gestaltetem Aufsatz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001038" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001038> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreibkabinett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Schreibkabinett ist ein Schreibm\u00F6bel, dessen Oberteil aus einem Kabinett besteht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Abb.: FEHLT" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001039" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001039> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreibkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001040" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001040> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreibpult"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001043> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001044> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001045> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Haupts\u00E4chliche Kontruktionsmerkmale des Schreibpultes sind die schr\u00E4ggestellte Schreibfl\u00E4che und die Ablagefl\u00E4che f\u00FCr Schreibutensilien." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001042" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001042> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Davenport"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001042> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Davenport ist zweigegliedert: Die aufklappbare Schreibfl\u00E4che bildet das Oberteil zu einem kommoden\u00E4hnlichen Unterteil. Es ist mit seitlichen Schubladen bzw. T\u00FCren und symmetrisch gegen\u00FCberliegenden Blindschubladen bzw. -t\u00FCren versehen und steht h\u00E4ufig auf Rollen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001043" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001043> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pultsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001042> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002421> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im Gegensatz zum Stehpult ist der Pultsekret\u00E4r wesentlich breiter als tief. Die Schreibfl\u00E4che ist etwa in Tischh\u00F6he angebracht, so dass im Sitzen geschrieben werden kann." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001044" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001044> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stehpult"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001042> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002422> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Stehpult ist ein hohes Schreibpult, dessen Schreibfl\u00E4che deutlich \u00FCber Tischh\u00F6he angebracht ist. Es kann daher nur im Stehen gearbeitet werden. Das Tiefenma\u00DF des M\u00F6bels ist unwesentlich kleiner als das Breitenma\u00DF. In der Regel ist das Stehpult in Stollenbauweise gefertigt. Die Schreibfl\u00E4che dient oft als Klappe zu einem Kasten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001045" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001045> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreibtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bonheur du jour"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001050> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001051> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Schreibtisch ist ein Tisch mit waagerechter oder schr\u00E4ger Schreibplatte. Er besitzt Ablagen f\u00FCr Schreibger\u00E4te und/oder Schubladen und kann einen Aufsatz haben." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Zierliche Schreibtische mit einem niedrigen zur\u00FCckgesetzten Aufbau werden \"Bonheur du jour\" genannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001049" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001049> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bureau plat"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001049> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Bureau plat ist ein breiter Schreibtisch mit Zargenkranz und darin Schubladen, es kann mit Aufsatz versehen sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001050" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001050> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Piedestalschreibtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bureau Mazarin"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Diplomat"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Knieloch-Schreibtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schreibmaschinentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "kneehole desk"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001049> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001052> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Piedestalschreibtisch ist ein freistehender Schreibtisch. Die Schreibplatte liegt auf zwei, meist mit Schubladen versehenen K\u00E4sten, den sogenannten Piedestalen. Dazwischen befindet sich oft eine unter der Schreibplatte h\u00E4ngende Schublade." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei einer Sonderform sind in den unter der Schreibplatte befindlichen Zargenkranz Schubladen integriert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001051" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001051> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Partnerschreibtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Partner's desk"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001051> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Partnerschreibtisch hat zwei sich gegen\u00FCberliegende Arbeitspl\u00E4tze. Die Schubladen der Piedestale sind von beiden Seiten ausziehbar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001052" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001052> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schreibkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schreibschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001054> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001056> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002423> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Sekret\u00E4r ist ein Schreibm\u00F6bel mit einer klapp- oder herausziehbaren Schreibfl\u00E4che versehenes Schreibm\u00F6bel. Im geschlossenen Zustand ist die Schreibklappe entweder senkrecht oder schr\u00E4g gestellt. Der Unterbau kann tisch-, schrank- oder kommodenartig sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Unter den Sekret\u00E4ren finden sich durch ihre Form ausgewiesene Typen wie das Schreibkabinett, der Lyrasekret\u00E4r oder der Pyramidensekret\u00E4r." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001053" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001053> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufsatzsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Aufsatzschreibschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sekret\u00E4r \u00E0 trois corps"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Trisur"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001053> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001055> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Aufsatzsekret\u00E4r besteht optisch aus drei Teilen: dem Unterbau, dem Mittelteil mit schr\u00E4ggestellter Schreibplatte und dem Aufsatz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001054" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001054> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tabernakelsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001054> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Dieser Aufsatzsekret\u00E4r besitzt einen tabernakelartigen Aufbau, f\u00FCr den eine Mittelt\u00FCr und rechts und links davon mehrere \u00FCbereinander angeordnete Schubl\u00E4den charakteristisch sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001055" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001055> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ecksekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Eckschreibschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001053> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Ecksekret\u00E4re sind in verschiedenen Ausf\u00FChrungen hergestellte Sekret\u00E4re zur Aufstellung in einer Raumecke." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001056" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001056> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zylinderbureau"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bureau \u00E0 la Kaunitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bureau \u00E0 la cylindre"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Zylinderb\u00FCro"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wesentliches Erkennungsmerkmal des Zylinderbureaus ist der Viertelzylinder, der die Schreibfl\u00E4che in geschlossenem Zustand \u00FCberw\u00F6lbt. Bei den meisten Zylinderbureaus kann die Schreibfl\u00E4che herausgezogen werden, oftmals sind Schreibfl\u00E4che und Zylinder mechanisch verbunden. Zylinderbureaus gibt es in unterschiedlichen Ausf\u00FChrungen, z. B. mit kommodenartigem Unterbau und/oder unterschiedlich gestaltetem Aufsatz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001057" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001057> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sitzm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002424> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002425> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001071> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001085> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001086> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001088> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001089> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002435> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001101> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001102> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001103> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001109> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002456> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte: Sitzm\u00F6bel lassen sich in Einsitzer (Stuhl, Hocker, Sessel) und Mehrsitzer (Bank, Sofa) unterscheiden, wobei die \u00DCberg\u00E4nge zu den Liegem\u00F6beln flie\u00DFend sein k\u00F6nnen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Nachdem zuerst Steine und Baumst\u00E4mme als Natursitze verwendet wurden, bildeten sich sp\u00E4testens in der Antike alle Grundformen der Sitzm\u00F6bel (Bank, Hocker und Stuhl) aus. Korbst\u00FChle und Falt- oder Scherenst\u00FChle beziehungsweise -hocker waren besonders beliebt, blieben aber in der Regel hochgestellten Pers\u00F6nlichkeiten vorbehalten. Niedriger gestellte Personen begn\u00FCgten sich mit B\u00E4nken oder Sitzkissen. Eine derartige soziale Abstufung des Sitzm\u00F6belgebrauchs hat sich bis heute erhalten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Bank, urspr\u00FCnglich frei im Raum stehend, r\u00FCckte im Fr\u00FChmittelalter an die Wand; teilweise wurde sie wandfest montiert. Im 12. Jahrhundert erhielt die Bank R\u00FCcken- und Armlehnen; in der Renaissance entstand die Truhenbank. Aus der Kombination von Truhe und Thron entwickelt, geh\u00F6rte sie im 16. Jahrhundert zum repr\u00E4sentativen Mobiliar der Oberschicht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die feste Polsterung der Bank im 17. Jahrhundert f\u00FChrte zur Entwicklung des Kanapees, das sich in der 2. H\u00E4lfte des 17. Jahrhunderts in Frankreich und Deutschland durchsetzte und im Neorokoko wieder auflebte. Parallel dazu entwickelte sich ebenfalls aus der gepolsterten Bank in der 2. H\u00E4lfte des 17. Jahrhunderts das schmalere Sofa, das t\u00FCrkische Einfl\u00FCsse aufnahm und daher im 19. Jahrhundert oft auch als Diwan bhezeichnet wurde. Im Biedermeier erfreute es sich gro\u00DFer Beliebtheit, war zentraler Bestandteil b\u00FCrgerlicher Wohnkultur." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\u00C4hnlich wie die Bank wurde in der sp\u00E4ten Gotik der Kastensitz, der im 16. Jahrhundert zur Chy\u00E9re fortentwickelt wurde, zum repr\u00E4sentativen M\u00F6bel. Parallel dazu erfreuten sich Falt- und Klappst\u00FChle, besonders die Scherenst\u00FChle, gro\u00DFer Beliebtheit." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Zargenstuhl, der im Barock Bedeutung erlangte, war Voraussetzung f\u00FCr die entwicklung der gepolsterten St\u00FChle; gleiches gilt sinngem\u00E4\u00DF f\u00FCr die Hocker. Im 17. Jahrhundert entstanden aus den St\u00FChlen durch die Polsterung von R\u00FCcken- und Armlehnen erste Vorl\u00E4ufer des Sessels. Der Ohrensessel, unter Ludwig XIV. entstanden, erlebte im 18. Jahrhundert seine Bl\u00FCtezeit. Beliebt war um 1730/40 auch die Berg\u00E9re." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das 19. Jahrhundert brachte als Folge von Industrialisierung und Mechanisierung die ersten massenhaft produzierten Sitzm\u00F6bel, wobei die von Michael Thonet um 1830 entwickelten Bugholzst\u00FChle die wichtigste Rolle spielten. In den 1890er Jahren begann man, Stahlrohr f\u00FCr den Stuhlbau zu verwenden, doch fanden Stahlrohrst\u00FChle erst in den 1920er Jahren den Weg von Terrasse und Garten in die Wohnungen. In dieser Zeit entstanden auch St\u00FChle aus Lagenh\u00F6lzern. Ende der 1940er/Anfang der 1950er Jahre kamen die Kunststoffst\u00FChle hinzu, 1963 deren aufblasbare Varianten, 1865 schlie\u00DFlich auch St\u00FChle aus Karton." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001058" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001058> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Banquette"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002426> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001061> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001062> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001063> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001064> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001065> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002427> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001066> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002429> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002430> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001068> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001069> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001070> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die mehrsitzige Fl\u00E4che der Bank, die durch Wangen, St\u00FCtzen, Pfosten oder eine Kastenkonstruktion getragen wird, ist deutlich breiter als tief. Die Bank kann mit R\u00FCcken- und/oder Armlehnen versehen sein. Die Konstruktion von B\u00E4nken aus Kunststoffen, Glas, Geflecht, Metallen, Papier/Pappe und/oder Textil differiert zuweilen; diese B\u00E4nke orientieren sich jedoch in der Regel an der tradierten Bank-Form. Eine Bank mit seitlichen Armlehnen wird \"Banquette\" genannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001059" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001059> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Doppelbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Doppelbank sitzt man R\u00FCcken an R\u00FCcken. Eine mittelst\u00E4ndige Lehne trennt zwei Sitzfl\u00E4chen voneinander." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001061" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001061> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eckbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Eckbank stehen die Sitzfl\u00E4chen abgewinkelt zueinander. Die Sitzfl\u00E4chen k\u00F6nnen in verschiedenen Winkeln aneinandersto\u00DFen: im rechten Winkel (90\u00B0), in einem Winkel von 45\u00B0 oder \u00FCber eine eingesetzte trapezf\u00F6rmige Verbindung. Man sitzt einander zugewandt, im Gegensatz zur Winkelbank, bei der man sich voneinander abwendet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001062" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001062> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klappbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bierbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Tragekonstruktion (Beine, Wangen etc.) der Klappbank ist einklappbar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001063" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001063> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klapplehnbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Klapplehnenbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die R\u00FCckenlehne der Klapplehnbahnk kann auf die gegen\u00FCberliegende L\u00E4ngsseite der Sitzfl\u00E4che geklappt werden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001064" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001064> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klavierbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Klavierbank ist lehnenlos und hat eine h\u00F6henverstellbarer Sitzfl\u00E4che." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001065" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001065> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Polsterbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sofabank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002428> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Polsterbank ist die Sitzfl\u00E4che gepolstert; R\u00FCckenlehne und Armlehnen k\u00F6nnen zus\u00E4tzlich flach gepolstert sein. Die \u00DCberg\u00E4nge zum Sofa sind flie\u00DFend." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001066" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001066> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Truhenbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Banktruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Cassabanca"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002431> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Hauptkonstruktionsmerkmal der Truhenbank ist der querrechteckige Kasten, dessen Klappdeckel die Sitzfl\u00E4che bildet. Die Truhenbank ist mit R\u00FCcken- und/oder Armlehne(n) versehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001068" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001068> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wandbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Bank ist fest an der Wand montiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001069" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001069> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Winkelbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Ofenbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Sitzfl\u00E4chen sind bei der Winkelbank im Gegensatz zur Eckbank voneinander abgewandt. Die Sitzfl\u00E4chen k\u00F6nnen in verschiedenen Winkeln aneinander sto\u00DFen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001070" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001070> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Chaiselongue"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lit de jour"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Veilleuse"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Chaiselongue ist ein aus dem Sessel entwickeltes M\u00F6bel, das durch die Verl\u00E4ngerung der Sitzfl\u00E4che eine halb sitzende, halb liegende K\u00F6rperhaltung erm\u00F6glicht. Der Begriff ersetzte im sp\u00E4ten 18. Jahrhundert den \u00E4lteren Lit de jour." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001071" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001071> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schemel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stabelle"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002432> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001074> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001075> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001076> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002433> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001077> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001078> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001079> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001080> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001082> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002434> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001084> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Hocker besteht aus einer Platte und einer oder mehreren St\u00FCtze(n) bzw. einem oder mehreren St\u00FCtzbrett(ern), die diese tragen. Der Hocker hat keine R\u00FCckenlehne. Die Konstruktion von Hockern aus Kunststoffen, Glas, Geflecht, Metallen, Papier/Pappe und/Oder Textil differiert zuweilen; diese Hocker orientieren sich jedoch in der Regel an der tradierten Hocker-Form." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001072" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001072> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bretthocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das tragende Gestell des Bretthockers bilden entweder zwei oder mehr aufrecht stehende Brettfl\u00E4chen. Besteht die St\u00FCtzkonstruktion nur aus zwei Bretter, so sind diese durch einen Quersteg miteinander verbunden." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001074" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001074> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Drehhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Klavierhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Drehhocker hat einen drehbaren Sitz, der in der H\u00F6he (meist mit Spindel) verstellbar ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001075" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001075> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Falthocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Falthocker hat eine Sitzfl\u00E4che aus Textil, Leder, Kunststoff etc., die sich beim Zusammenklappen des Hockers zusammenfaltet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001076" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001076> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klapphocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Klapphocker - einschlie\u00DFlich der Sitzfl\u00E4che - aus starren Konstruktionsteilen, die klappbar sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001077" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001077> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Scherenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Rippenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Scherenhocker ist falt- oder klappbar. Seine Standkonstruktion besteht aus sich scherenartig kreuzenden, gitterartig angeordneten Leisten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001078" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001078> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sprossenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Pfostenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Sprossenhocker hat senkrecht stehende Beine, die durch eine Rahmenkonstruktion aus St\u00E4ben ihre Stabilit\u00E4t erhalten. Die Sitzfl\u00E4che ist in die Beine eingezapft." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001079" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001079> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tabouret"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Taburet"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Taburett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001081> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Tabouret ist ein gepolsterter Hocker." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001080" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001080> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pouf"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kissenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Puff"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "W\u00E4schepuff"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001080> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Pouf ist ein gro\u00DFes zylindrisches Tabouret, dessen St\u00FCtzkonstruktion durch die langen und dicken Fransen der Polsterung verborgen wird. Mit integriertem Beh\u00E4lter wird er \"W\u00E4schepuff\" genannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001081" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001081> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Treppenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Durch Herausklappen von zwei bis drei Stufen, die zwischen den Beinen angebracht sind, wird der Treppenhocker in eine Trittleiter verwandelt. Oft wird der Sitz dabei zur oberen Stufe; bei gepolsterten Sitzen sind diese in der Regel hochzuklappen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001082" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001082> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zargenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Zargenhocker hat die Konstruktionsmerkmale des Zargenstuhls; es fehlt jedoch die Lehne." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001084" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001084> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Indiscret"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Indiscret ist ein Sitzm\u00F6bel mit drei Pl\u00E4tzen, die dreipassf\u00F6rmig angeordnet sind. Dieser M\u00F6beltypus kann sowohl flach als auch voll gepolstert sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001085" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001085> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kastensitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Chaire"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kastenbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kastenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kastenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Truhensitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001087> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Hauptkonstruktionsmerkmal des Kastensitzes ist der Kasten unter der Sitzfl\u00E4che. Wenn er mit einem Klappdeckel versehen ist, kann der Kasten als Beh\u00E4ltnis benutzt werden. Er kann mit R\u00FCckenlehne und/oder Armlehnen versehen sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001086" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001086> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Chay\u00E8re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Truhensitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001086> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Chay\u00E8re ist ein Kastensitz mit niedriger R\u00FCckenlehne." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001087" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001087> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kniesitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kniesitzstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kniestuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kniesitz ist ein gepolsterter Hocker oder Stuhl, bei dem der Sitzende zur Entlastung der Wirbels\u00E4ule auf Polstern knieen kann." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001088" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001088> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Korbsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Korbsessel besteht aus Weiden-, Rohr- oder anderem Geflecht. Er ist oft schalenf\u00F6rmig mit meist rundem Standring. Anders als der Sessel muss der Korbsessel keine Polster haben." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001089" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001089> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Fauteuil"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001091> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001092> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002437> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001095> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002438> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001097> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001099> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001100> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Sessel ist im Gegensatz zum Polsterstuhl immer mit gepolsterter Sitzfl\u00E4che und gepolsterter R\u00FCckenlehne und zumeist mit Armlehnen ausgestattet. Er ist einsitzig und hat meist eine geringere Sitzh\u00F6he als ein Stuhl." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001090" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001090> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ausziehsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Ausziehsessel besteht die Sitzfl\u00E4che des Sessels aus einem zweiteiligen Polster. Um es in eine Liegest\u00E4tte zu verwandeln, wird die gesamte Sitzfl\u00E4che herausgezogen und ein Polster umgeklappt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001091" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001091> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Berg\u00E8re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Confident"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001093> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001094> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002436> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Berg\u00E8re sind die Armlehnen geschlossen und aus einem St\u00FCck. Die h\u00E4ufig geschweifte R\u00FCckenlehne reicht bis zum Sitz hinunter. Charakteristisch ist die zus\u00E4tzliche Polsterung des Sitzes durch ein aufgelegtes Kissen. Die Berg\u00E8re ist besonders breit gebaut, daher sind die \u00DCberg\u00E4nge zum Sofa flie\u00DFend." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001092" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001092> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Berg\u00E8re \u00E0 Oreilles"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001092> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die R\u00FCckenlehne der Berg\u00E8re \u00E0 oreilles hat ausgepr\u00E4gte Ohrbacken." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001093" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001093> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Chaffeuse"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001092> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Chaffeuse ist eine Berg\u00E8re mit sehr niedriger R\u00FCckenlehne." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001094" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001094> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klappsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Faulenzer"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Fernsehsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Klappsessel ist ein Sessel mit verstellbarer R\u00FCckenlehne; er kann auch eine herausklappbare Auflage f\u00FCr die Beine haben." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001095" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001095> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ohrensessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Ohrbackensessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die R\u00FCckenlehne ist hochgezogen und hat ausgepr\u00E4gte Ohrbacken." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001097" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001097> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schaukelsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Schaukelsessel steht auf gebogenen Kufen, die das Schaukeln erm\u00F6glichen. Bei einer weiteren Variante sitzt ein schaukelbarer Sessel auf festem Untergestell." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001099" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001099> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schlafsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Schlafsessel wird der obere Teil der Sitzfl\u00E4che herausgeklappt und bildet mit dem unteren Teil die Liegefl\u00E4che." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001100" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001100> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sitzball"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gymnastikball"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Sitzball ist ein luftgef\u00FCllter Kunststoffball, der dynamisches Sitzen erm\u00F6glicht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001101" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001101> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sitzkissen"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Sitzkissen ist ein meist zylindrisch geformtes Bodenkissen, das aus Leder, Stoff oder Kunststoff hergestellt sein kann und eine festgestopfte F\u00FCllung besitzt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001102" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001102> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sitzsack"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sacco"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der mit Kunststoffkugeln gef\u00FCllte Sitzsack passt sich beim Sitzen der K\u00F6rperform an." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001103" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001103> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Canap\u00E9"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Couch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Divan"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Diwan"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kanapee"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001105> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002439> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002440> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001106> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002441> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002442> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002443> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Sofa ist im Gegensatz zum Sessel mehrsitzig und hat sowohl eine gepolsterte Sitzfl\u00E4che als auch eine gepolsterte R\u00FCckenlehne. Das Sofa kann auch Armlehnen haben, die ebenfalls gepolstert sein k\u00F6nnen. Die \u00DCberg\u00E4nge zur Polsterbank sind flie\u00DFend." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001104" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001104> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ausziehsofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Ausziehsofa besteht die Sitzfl\u00E4che des Sofas aus einem zwei- oder einem einteiligen Polster. Um es in eine Liegest\u00E4tte zu verwandeln, wird die gesamte Sitzfl\u00E4che herausgezogen. Bei der einen Variante wird eines der beiden Polster, bei der zweiten Variante die R\u00FCckenlehne umgeklappt. Oft ist ein Bettkasten integriert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001105" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001105> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klappsofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Klappsofa ist der obere Teil der Sitzfl\u00E4che ein- oder zweiteilig. Er wird herausgeklappt und bildet mit dem unteren Teil eine Liegefl\u00E4che. Bei einer anderen Variante des Klappsofas liegen die Sitzkissen lose auf dem herausklappbaren Liegeteil, das aus Sprungrahmen, zusammenfaltbarer Matratze und einklappbaren Beinen besteht. Bei einer dritten Variante sind die Armlehnen so herunter zu klappen, dass eine Liegefl\u00E4che entsteht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001106" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001106> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stehsitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stehhilfe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Stehsitz ist eine Art Hocker mit hochgestellter Sitzfl\u00E4che, der eine halb stehende, halb sitzende Position erm\u00F6glicht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001109" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001109> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002444> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002445> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001112> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001115> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001116> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001118> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001119> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001121> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001124> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002446> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001126> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002468> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001130> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002447> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001132> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001133> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001135> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002449> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002450> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002451> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001140> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002452> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002453> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001143> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002454> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001145> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001146> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002455> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001148> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Stuhl besteht aus einer Sitzfl\u00E4che und einer oder mehreren St\u00FCtze(n) bzw. einem oder mehreren St\u00FCtzbrett(ern), das/die diese(s) tr\u00E4gt/tragen. Der Stuhl hat immer eine R\u00FCckenlehne und kann auch Armlehnen haben. Die Konstruktion von St\u00FChlen aus Kunststoffen, Glas, Geflecht, Metallen, Papier/Pappe und/oder Textil differiert zuweilen; diese St\u00FChle orientieren sich jedoch in der Regel an der tradierten Stuhl-Form." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001110" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001110> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Brettstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gratstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kneipstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Schabellen-Stuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001113> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001114> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Brettstuhl ist die R\u00FCckenlehne ein eigenst\u00E4ndiges Element. Sie wird mit einem oder zwei Zapfen in den Sitz aus Vollholz gesteckt und verkeilt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001112" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001112> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sgabello"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001112> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Sgabello ist die italienische Variante des Brettstuhls; charakteristisch sind die Standbretter." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001113" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001113> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zickzackstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "S-Stuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Zig Zag"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001112> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Zickzackstuhl hat keine Beine, sondern er besteht aus Brettern, die durch Schwalbenschwanzverbindungen spitz- bzw. rechtwinklig miteinander verzahnt sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001114" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001114> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bugholzstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bistrostuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kaffeehausstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Thonet-Stuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Bugholzstuhl besteht aus massiven Rundh\u00F6lzern, die \u00FCber Wasserdampf elastisch gemacht und in Stahlformen gebogen wurden. Die konstruktiven Einzelteile sind zumeist verschraubt. Der klassische Bugholzstuhl ist der sogenannte Thonet-Stuhl." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001115" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001115> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Drehstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Sitzfl\u00E4che und R\u00FCckenlehne sind \u00FCber einem festen Gestell drehbar gelagert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001116" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001116> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eckstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Sitzfl\u00E4che des f\u00FCr eine Ecksituation geschaffenen Eckstuhls ist \u00FCber Eck gestellt, ein Fu\u00DF ist frontal angebracht. Die R\u00FCckenlehne ist \u00FCber Eck konstruiert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001118" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001118> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Faltstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Campingstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Feldstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Perroquet"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Regiestuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001120> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Sitz- und Lehnenfl\u00E4che sind beim Faltstuhl im Gegensatz zum Klappstuhl faltbar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001119" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001119> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kolonialstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Safaristuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001119> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Kolonialstuhl handelt es sich um einen zerlegbaren Faltstuhl." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001120" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001120> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Freischwinger"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kragstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001122> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Freischwinger ist vorder- oder hinterbeinlose Stuhl; sein Sitz kragt \u00FCber die Kufenf\u00FC\u00DFe." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001121" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001121> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Einschwinger"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001121> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Dieser Stuhl ist ein einbeiniger Freischwinger aus einem Rohrst\u00FCck." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001122" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001122> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kinderhochstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Hochstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Hauptkonstruktionsmerkmal des Kinderhochstuhls ist seine erh\u00F6hte Sitzfl\u00E4che. R\u00FCckenlehne, Armlehnen, Fu\u00DFrast, vorn angebrachter B\u00FCgel und gegebenfalls ein Schrittgurt bewahren das Kind vor dem Herausfallen. Zuweilen ist in den Sitz ein T\u00F6pfchen integriert. Eine Variante des Kinderhochstuhls besteht aus zwei Teilen, die einzeln als Stuhl und Tisch, ineinander gesteckt als Kinderhochstuhl verwendet werden. Bei einer weiteren Variante sind Tisch- und Stuhlelement durch Scharniere verbunden; der Tisch wird unter den Stuhl geklappt. Beim \"mitwachsenden Hochstuhl\" ist die H\u00F6he der Sitzfl\u00E4che ver\u00E4nderbar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001124" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001124> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klappstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001127> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Klappstuhl besteht im Gegensatz zum Faltstuhl aus starren Konstruktionsteilen, die klappbar sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001126" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001126> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Scherenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Dantesca-Stuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Dantesessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Luthersessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lutherstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Rippenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Savonerola-Stuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001126> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Scherenstuhl ist klappbar. Seine Standkonstruktion besteht aus sich scherenartig kreuzenden, gitterartig angeordneten Leisten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001127" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001127> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kunststoffstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Kunststoffstuhl ist der gesamte Stuhl aus einem St\u00FCck Kunststoff geformt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001130" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001130> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Leibstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kackstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Klostuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Toilettenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Leibstuhl ist ein Nachtgeschirr integriert. Entsprechend ist die Sitzfl\u00E4che mit Loch und Deckel versehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001132" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001132> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pfostenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Drechselstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sprossenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001134> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Pfostenstuhl stehen die Beine (Pfosten) stets senkrecht, wobei die hinteren in die R\u00FCckenlehne \u00FCbergehen. Die Verbindung der Beine untereinander durch Sprossen ist f\u00FCr die Stabilit\u00E4t unerl\u00E4sslich." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001133" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001133> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dreipfostenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001133> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Statt der vier Pfosten, die normalerweise beim Pfostenstuhl die Beine bilden, gibt es hier nur drei Pfosten. Der hintere dritte Pfosten ist verl\u00E4ngert und dient als St\u00FCtze f\u00FCr kleine R\u00FCckenbretter oder gedrechselte St\u00E4be, die die Lehne bilden. Der Sitz besteht entweder aus einem Brett, das in die Verbindungsh\u00F6lzer eingesetzt oder aufgelegt ist, oder er ist zwischen die H\u00F6lzer eingeflochten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001134" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001134> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Polsterstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001136> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002448> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Stuhl hat eine gepolsterte Sitzfl\u00E4che; auch die Lehne kann gepolstert sein. Das Stuhlgestell ist in der Regel sichtbar. Der Polsterstuhl hat meist eine h\u00F6here Sitzfl\u00E4che als der Sessel. Der \u00DCbergang zum Sessel ist flie\u00DFend." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001135" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001135> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreib- und Lesestuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Gleimstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001135> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Schreib- und Lesestuhl st so konstruiert, dass man rittlings auf ihm sitzend schreiben und lesen kann. An der gepolsterten Armauflage ist ein schr\u00E4g gestelltes Brett zur Ablage von Buch oder Schreibpapier angebracht; an den gepolsterten Armlehnen, auf die man die Arme legen kann, sind Tablette f\u00FCr Schreibzeuge befestigt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001136" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001136> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schaukelstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Den Schaukelstuhl gibt es als stehende und als h\u00E4ngende Variante. Beim stehenden Schaukelstuhl erm\u00F6glichen unter den Beinen angebrachte, gebogene Kufen das Schaukeln; beim h\u00E4ngenden Schaukelstuhl wird der Sitz mit Ketten, Seilen oder \u00C4hnlichem entweder in ein zum Stuhl geh\u00F6riges Gestell eingeh\u00E4ngt oder er wird an einem Deckenhaken aufgeh\u00E4ngt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001140" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001140> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stahlrohrstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei diesem Stuhl ist mindestens die Tr\u00E4gerkonstruktion aus Stahlrohr, das manchmal auch in einem St\u00FCck gebogen sein kann. Die Materialien der Sitzfl\u00E4che, der Lehne und gegebenenfalls der Armlehnen k\u00F6nnen unterschiedlich sein (Leder, Stoff, Holz, Kunststoff etc.)." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001143" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001143> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tischstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stuhltisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Tischsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Tischstuhl kann vom Stuhl in einen Tisch verwandelt werden, indem die brettartige R\u00FCckenlehne auf die Armlehnen geklappt wird." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001145" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001145> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Treppenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Treppenleiter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Trittleiterstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Treppenstuhl ist durch Klappmechanismen in eine Leiter zu verwandeln." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001146" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001146> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zargenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Zargenkranz und die Beine des Zargenstuhls sind miteinander so verzapft oder verd\u00FCbelt, dass der Stuhl ohne weitere Verstrebungen oder St\u00FCtzen auskommt. Der Sitzrahmen liegt auf dem Zargenkranz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001148" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001148> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001151> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001152> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001157> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Spiegel besteht aus einer zum Zweck der Widerspiegelung bearbeiteten Fl\u00E4che. Er kann wandfest montiert sein oder frei stehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte: Bereits um 3000 v. Chr. wurden in \u00C4gypten kleine Handspiegel aus poliertem Metall hergestellt. Die Griechen erfanden im 6. Jahrhundert v. chr. den Standspiegel, um 450 v. Chr. auch den Klappspiegel. Erste, allerdings noch sehr zierliche Glasspiegel entstanden im R\u00F6mischen Reich - kleine konvexe Formen, die mit Blei- oder Zinnfolie belegt waren. Derartige St\u00FCcke erfreuten auch im Mittelalter als Schmuckst\u00FCcke die Damen des Adels." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im 16. Jahrhundert kamen durch die verst\u00E4rkte Einf\u00FChrung von Zylinderglas gro\u00DFe Glasspiegel in Mode. Zum Produktionszentrum entwickelte sich die zu Venedig geh\u00F6rende Insel Murano, sie beherrschte den europ\u00E4ischen Spiegelmarkt bis zum sp\u00E4ten 17. Jahrhundert. 1688 wurde in Frankreich das Verfahren des Glasgie\u00DFens wieder entdeckt; die neu errichtete Gussglasmanufaktur belieferte auch das Schloss von Versailles. Weitere Spiegel-Fabriken entstanden u.a. in Deutschland, D\u00E4nemark und \u00D6sterreich." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Spiegel erlebte seine Hochbl\u00FCte im 17. und 18. Jahrhundert. Fantasie- und prunkvoll gestaltet, war er als Repr\u00E4sentationsm\u00F6bel schnell fester Bestandteil der Wohnungen reicher Leute, er\u00F6ffnete ihnen auch neue Wege der Raumgestaltung. So entstanden Spiegelkabinette, in denen Spiegel zur Steigerung von teilweise illusionistisch wirkenden Effekten eingesetzt wurden. Anfangs platzierte man die Spiegel \u00FCber den sich gegen\u00FCber liegenden Kaminen, dann bedeckten sie - nun als feste Einbauten - auch Decke und W\u00E4nde." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In der ersten H\u00E4lfte des 19. Jahrhunderts eroberten Spiegel die Wohnungen aller sozialen Schichten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001150" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001150> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Giebelspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001150> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Giebelspiegel definiert sich durch seinen giebelartigen Aufsatz." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001151" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001151> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Standspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001150> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001153> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00002469> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001155> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001156> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der frei stehende Spiegel wird Standspiegel genannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001152" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001152> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ankleidespiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Figur-Standspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Toilette-Spiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Vollspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001152> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Im hochformatigen Ankleidespiegel l\u00E4sst sich der ganze K\u00F6rper widerspiegeln. Der Spiegel kann starr oder schwenkbar ausgef\u00FChrt sein." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001153" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001153> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spiegeltisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Konsolspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Toilette-Spiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001152> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Spiegeltisch besteht aus einem gro\u00DFfl\u00E4chigen Spiegelelement und einem darunter gebauten Tisch mit zumeist geringer Tiefe." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001155" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001155> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tischspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001152> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Abb.: Zeichnung - (KLB) JAHR FEHLT" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001156" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001156> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wandspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001150> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001158> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001159> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001160> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wandspiegel sind entweder an eine Wand montiert oder angelehnt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001157" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001157> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fl\u00FCgelspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001157> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wandspiegel mit aufklappbaren Seitenfl\u00FCgel wird Fl\u00FCgelspiegel genannt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001158" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001158> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kugelspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001157> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Kugelspiegel ist ein kreisf\u00F6rmiger Spiegel mit konvexer Fl\u00E4che." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001159" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001159> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pfeilerspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kaminspiegel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Trumeau"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001157> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Pfeilerspiegel ist ein schmaler hoher, an Wandpfeilern angebrachter Spiegel." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001160" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001160> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Trennwand, bewegliche"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001162> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001163> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die bewegliche Trennwand kann unterschiedliche Formen haben und aus verschiedenen Materialien bestehen. Gemein ist allen Trennw\u00E4nden eine oder mehrere Fl\u00E4chen, die abschirmen. Sie sind mit einer Standvorrichtung, zumeist mit F\u00FC\u00DFen, versehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Geschichte: Die Geschichte der beweglichen Trennw\u00E4nde h\u00E4ngt mit der Entwicklung von Wohnqualit\u00E4t und Heizung, ebenso aber auch mit der Herausbildung der Intimsph\u00E4re zusammen. Bewegliche Trennw\u00E4nde dienten als Schutz gegen Zugluft und als W\u00E4rmeregulator - die aus dem Franz\u00F6sischen \u00FCbernommenen W\u00F6rter \"Paravent\" und \"Parafeu\" bedeuten \"bei Wind\" bzw. \"bei Hitze\" - , sie teilten R\u00E4ume, boten Sichtschutz und hielten blendendes Licht ab. Dar\u00FCber hinaus fungierten sie als repr\u00E4sentative Schaust\u00FCcke." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In Ostasien - allen voran in China - entstanden besonders im 16. Jahrhundert wertvolle, mit Lackmalerei oder bemalter Seide verzierte Wandschirme. In Europa wurden sie im Zuge der Chinoiserie-Begeisterung des 18. Jahrhunderts \u00FCbernommen, waren auch noch im 19. Jahrhundert weit verbreitet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Vor die offenen Kamine stellte man zum Schutz gegen die direkte Hitze gro\u00DFfl\u00E4chige Kaminschirme; die etwas zierlicheren Ofenschirme \u00FCbernahmen diese Funktion vor den eisernen \u00D6fen, die seit dem 17. Jahrhundert Eingang in die Wohnungen fanden und bis weit ins 20. Jahrhundert die \u00FCbliche Heizquelle waren. Sowohl bei Kamin- als auch bei Ofenschirmen war die Schauseite wechselreich ausgeschm\u00FCckt. Auch Patentsekret\u00E4re, in ihrer Hauptfunktion ein Schreibm\u00F6bel, wurden in geschlossenem Zustand als W\u00E4rmeschirm vor dem Ofen platziert. Mit der Entwicklung der Zentralheizung, die sich in der 2. H\u00E4lfte des 20. Jahrhunderts durchgesetzt hat, verloren Ofenschirme ihre Bedeutung." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001161" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001161> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stellschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kaminschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lichtschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Ofenschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Parafeu"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Tischlichtschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001161> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Stellschirm ist einteilig. Licht- und Ofenschirme, die in der Regel aus einem Rahmengestell auf gespreizten F\u00FC\u00DFen und einer h\u00E4ufig textilen Schutzfl\u00E4che bestehen, sind zierlicher als Kaminschirme." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001162" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001162> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wandschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bettschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Paravent"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Spanische Wand"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stellwand"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Windschirm"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001161> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wandschirm ist mehrteilig und zusammenfaltbar. Er besteht aus Holzrahmen und F\u00FCllelementen, die aus unterschiedlichen Materialien bestehen (Gobelins, Leder, Seide, Holz etc.)." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001163" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001163> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Alt\u00E4re"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001166> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001168> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001165" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001165> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Altar"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001165> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001166" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001166> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tragealtar"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001165> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001168" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001168> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tafeln"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001188> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001189> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001187" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001187> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tafel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001187> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001188" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001188> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wandtafel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001187> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00001189" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00001189> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2003-04-07" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ablaufbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Ablaufbrett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Abtropfbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Geschirrbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sp\u00FClbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Ablaufbank ist eine tisch\u00E4hnliche Ablage mit leicht schr\u00E4g gestellter Platte. Die Platte enth\u00E4lt mehrere Rillen, in denen das vom gesp\u00FClten Geschirr abtropfende Wasser ablaufen kann." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002284" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002284> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Topfbrett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kleiderbrett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000798> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Zwei Bretter bilden beim Topfbrett R\u00FCckwand und dar\u00FCber liegende Ablagefl\u00E4che. An den Seiten sind sie durch je ein zumeist dreieckiges Brettst\u00FCck miteinander verbunden. An der R\u00FCckwand sind Haken angebracht." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002285" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002285> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fu\u00DFschaukel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Fu\u00DFwippe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Fu\u00DFschaukel besteht aus einem auf Kufen stehenden Untergestell, das eine leicht abgeschr\u00E4gte Platte zum Auflegen der Beine tr\u00E4gt, an der am unteren Ende im 90-Grad-Winkel das Fu\u00DFbrett angebracht ist. Zuweilen ist sie zusammenklappbar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002286" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002286> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Garderobenschere"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000800> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Garderobenschere besteht aus einem Scherengitter, an dem Haken zum Aufh\u00E4ngen von Kleidung angebracht sind." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002287" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002287> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Handtuchhalter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Handtuchgestell"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Handtuchst\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Handtuchhalter gibt es in zwei Typen. Der eine, stets h\u00E4ngende, besteht aus R\u00FCckwandbrett oder -leiste und dar\u00FCber angebrachtem Ablagebrett. In die R\u00FCckwand sind Haken eingelassen; unter das Ablagebrett ist eine Leiste f\u00FCr das die Gebrauchshandt\u00FCcher verdeckende \u00DCberhandtuch montiert. Der andere Typ - auch Handtuchst\u00E4nder genannt - ist ein stehendes oder h\u00E4ngendes Gestell mit waagerechten Standen, die in unterschiedlicher H\u00F6he angebracht sein k\u00F6nnen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002288" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002288> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Musikkassetten-St\u00E4nder"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Konstruktionsmerkmal des Musikkassetten-St\u00E4nders sind die vielen F\u00E4cher zur Aufbewahrung von Musikkassetten." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002289" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002289> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pfannenhalter"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Pfannenhalter ist ein an der Wand befestigtes Gestell zur h\u00E4ngenden Aufbewahrung von Pfannen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002290" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002290> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Serviertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kaffeetisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Serviertisch besteht aus Gestell und abnehmbarem Tablett." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002291" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002291> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "S\u00E4ule"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Pfeilers\u00E4ule"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000826> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die S\u00E4ule besteht aus einem runden geschlossenen Korpus, dessen Oberseite als Ablage dient. Sie ist wesentlich h\u00F6her als breit." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002292" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002292> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Staffelei"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Staffelei ist ein frei stehendes Gestell; eine waagerecht angebrachte Leiste dient dem Aufstellen von Gem\u00E4lden. Staffeleien geh\u00F6rten besonders in der Zeit des Historismus zur M\u00F6belausstattung in den privaten Repr\u00E4sentationsr\u00E4umen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002293" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002293> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-17" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Couchtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002294" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002294> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Esstisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002295" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002295> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Etagerentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002296" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002296> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Halbtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002297" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002297> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "K\u00FCchentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002298" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002298> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Nierentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002299" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002299> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Prunktisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002300" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002300> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Putztisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002301" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002301> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Rundtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002302" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002302> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Salontisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002303" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002303> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schranktisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Schranktisch ist unter der Platte in den Unterbau ein verschlie\u00DFbarer Schrank eingearbeitet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002304" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002304> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Speisetisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002305" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002305> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stubentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002306" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002306> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Telefontisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002307" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002307> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-22" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Treppentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Durch Herausklappen einiger Stufen, die zwischen den Beinen angebracht sind, wird der Treppentisch in eine Trittleiter verwandelt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002308" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002308> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Visitenkartentisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002309" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002309> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnzimmertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002310" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002310> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ziertisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002311" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002311> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Arbeiterm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002312" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002312> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Audiom\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002313" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002313> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Badezimmerm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002314" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002314> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bauernm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002315" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002315> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kommodentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Kommodentruhe ist ein zweigeteiltes Beh\u00E4ltnism\u00F6bel: Im oberen Drittel befindet sich ein truhenartiges Fach mit aufliegendem Deckel, die unteren zwei Drittel sind als Querschubladen gefertigt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002316" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002316> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-23" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Putzkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002317" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002317> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schubladenkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002318" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002318> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Trommelkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "S\u00E4ulenkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Trommelkommode hat eine zylindrische Grundform." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002319" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002319> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wickelkommode"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000872> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002320" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002320> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Almer"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002321" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002321> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Anbauschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002322" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002322> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Anrichte"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Kredenz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Sideboard"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Anrichte ist ein mehrt\u00FCriger, bisweilen mit Schubladen ausgestatteter halbhoher Schrank mit einer Anrichtefl\u00E4che und oft mit einem Auszug oder mehreren Ausz\u00FCgen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002323" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002323> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-24" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Truhenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000890> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002324" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002324> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aussteuerschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002327" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002327> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bauernschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002328" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002328> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bibliotheksschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002329" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002329> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Brautschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002330" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002330> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Brotschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002331" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002331> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "B\u00FCcherschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002332" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002332> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dielenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002333" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002333> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Engelschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002335" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002335> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Faltschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Zeltschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die \u00E4u\u00DFere H\u00FClle des Faltschrankes besteht aus Textil oder Kunststoff. An den Seiten- und zumeist auch den an Unter- und Oberkanten werden durch den Saum oder durch entsprechend eingearbeitete Schlaufen Metallstangen gef\u00FChrt, Ober- und Unterboden sind durch feste Pappen oder d\u00FCnne Holzplatten geformt. Durch Zusammenstecken oder -schrauben der metallstangen und deren Verbindung mit den Bodenplatten erh\u00E4lt der Schrank Stabilit\u00E4t. Die vordere Seite ist entweder mit Rei\u00DFverschluss oder Kn\u00F6pfen zu verschlie\u00DFen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002336" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002336> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fassadenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002337" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002337> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Garderobenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002338" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002338> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Geschirrschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002339" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002339> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gewehrschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Waffenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Gewehrschrank kann formal in verschiedenen Typen ausgef\u00FChrt sein. Charakteristisch ist seine Vorrichtung im Inneren zur Aufbewahrung von Schusswaffen und Munition." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002340" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002340> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fu\u00DFnetkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000919> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002341" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002341> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Highboard"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002342" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002342> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hochschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002343" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002343> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kissenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002344" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002344> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kleiderkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002345" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002345> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kleiderschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002346" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002346> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "K\u00FCchenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002347" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002347> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Milchschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002348" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002348> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Oberschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002349" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002349> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Phonoschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002350" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002350> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Prunkschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002351" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002351> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Salonschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002352" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002352> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schapp"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002353" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002353> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schubkastenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002354" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002354> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Speiseschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002355" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002355> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Spitzenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002356" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002356> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Trommelschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Trommelschrank hat eine zylindrische Grundform." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002357" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002357> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Truhenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002358" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002358> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Unterschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002359" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002359> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vorratsschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002360" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002360> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "W\u00E4scheschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002361" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002361> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wellenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002362" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002362> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wirtschaftsschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002363" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002363> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnk\u00FCchenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002364" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002364> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnkleiderschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002365" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002365> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnwand"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002366" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002366> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnzimmerschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002367" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002367> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schuhkipper"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Schuhkipper ist ein Beh\u00E4ltnism\u00F6bel, das unterschiedlich hoch sein kann, mit Kippf\u00E4chern in geringer Tiefe zur platzsparenden Aufbewahrung von Schuhen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002368" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002368> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Brauttruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002369" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002369> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dienstbotentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002370" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002370> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eichentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002371" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002371> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fichtenkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002372" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002372> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gesindetruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002373" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002373> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hochzeitstruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002374" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002374> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kleidertruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002375" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002375> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Runddeckeltruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002376" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002376> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sitztruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002377" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002377> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tannenkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002378" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002378> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wangentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Seitstollentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Seitwandstollentruhe"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000964> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Seiten der Wangentruhe werden aus bhis zum Boden reichenden Brettern (Wangen) gebildet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002379" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002379> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Uhrenkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Uhrenkastengeh\u00E4use"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000870> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Uhrenkasten ist das Geh\u00E4use f\u00FCr Stand- oder Wanduhren in unterschiedlichen Konstruktionen und Formen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002380" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002380> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Boulevardm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002381" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002381> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Designerm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002382" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002382> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dielenm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002383" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002383> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fabrikm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002385" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002385> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fernsehm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002386" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002386> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Flurm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002387" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002387> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Herrenm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002388" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002388> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Hi-Fi-M\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002389" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002389> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kinderm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002390" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002390> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kombinationsm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002391" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002391> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "K\u00FCchenm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002392" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002392> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-26" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufsatzbett mit Baldachin"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Aufsatzbett mit Baldachin ist ein Aufsatzbett mit einem von vier S\u00E4ulen getragenen Baldachin (Betthimmel)." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002394" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002394> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kommodenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000995> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Kommodenbett geh\u00F6rt zu den Blender-M\u00F6beln. Zusammengeschoben sieht es aus wie eine Kommode. Zur Nutzung als Liegem\u00F6bel wird die Bettlade seitlich herausgezogen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002395" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002395> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bettkasten"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Alkovenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bettschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Durk"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der in sich standfeste Bettkasten ist ein Bett mit einem h\u00F6lzernen Himmel und vier geschlossenen oder zumindest verschlie\u00DFbaren Seiten. Nicht gemeint ist hier der kasten zur Aufbewahrung des Bettzeugs." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002396" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002396> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Doppelbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002397" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002397> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Doppelschl\u00E4ferbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002398" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002398> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ehebett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002399" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002399> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Paradebett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002400" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002400> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pfostenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Stollenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Korpus des Pfostenbettes wird aus vier Eckpfosten und zwei l\u00E4ngeren und zwei k\u00FCrzeren Brettern beziehungsweise Kanth\u00F6lzern zusammengef\u00FCgt. Die nach unten verl\u00E4ngerten Pfosten dienen als F\u00FC\u00DFe. An den langen Brettern oder Kanth\u00F6lzern wird in der Regel innen mit Hilfe von zwei schmalen aufgeschlagenen Leisten eine Auflage, bestehend aus Bohlen, Latten oder Brettern, f\u00FCr den Betteinsatz geschaffen oder der Betteinsatz wird eingeh\u00E4ngt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002401" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002401> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Seniorenbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002402" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002402> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stehwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000993> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002403" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002403> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Relaxliege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001014> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002404" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002404> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "R\u00E9camiere"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Lit bateau"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000992> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die R\u00E9camiere ist ein nach der franz\u00F6sischen Schriftstellerin Madam R\u00E9camier (1777-1849) benanntes breites Polsterm\u00F6bel mit seitlich angebrachten, nach au\u00DFen geschweiften Wangen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002405" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002405> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-29" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bodenwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002406" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002406> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Brettwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002407" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002407> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Drahtnetzwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002408" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002408> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Muldenwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002409" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002409> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schwingwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002410" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002410> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tragewiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002411" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002411> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Trogwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Wiegenkorpus der Trogwiege hat einen gerundeten Boden, auf dem die Wiege quer oder l\u00E4ngs schaukelt." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002412" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002412> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wannenwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001017> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002413" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002413> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Luxusm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002414" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002414> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Paketm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002415" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002415> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Salonm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002416" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002416> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schlafzimmerm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002417" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002417> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Damenbureau"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Damenbureau ist h\u00F6her als breit. Der untere Teil ist kommodenartig mit Schubladen versehen; der obere Teil ist mit einer senkrecht angebrachten, klappbaren Schreibfl\u00E4che und dem herauszuziehenden schr\u00E4gliegenden Pult eine Kombination aus Sekret\u00E4r und Schreibpult; oft ist eine Toilette integriert." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002418" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002418> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Herrenschreibtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002419" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002419> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Salonschreibtisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001034> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002420" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002420> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Partnerpultsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001044> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Partnerpultsekret\u00E4r hat zwei sich gegen\u00FCberliegende Arbeitspl\u00E4tze." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002421" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002421> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Partnerstehpult"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001045> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Partnerstehpult hat zwei sich gegen\u00FCberliegende Arbeitspl\u00E4tze." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002422" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002422> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Klappsekret\u00E4r"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001053> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002423" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002423> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufblasbarer Sessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der aufblasbare Sessel ist ein einsitziges Kunststoffm\u00F6bel, das die tradierte Form des Sessels aufgreift." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002424" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002424> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Aufblasbares Sofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das aufblasbare Sofa ist ein mehrsitziges Kunststoffm\u00F6bel, das die tradierte Form des Sofas aufgreift." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002425" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002425> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bauernbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002426" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002426> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ofenbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002427" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002427> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ottomane"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Divan"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Diwan"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001066> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Ottomane ist eine breite, lehnenlose Polsterbank mit seitlich angebrachten Kissen. Sie ist auch zum Liegen geeignet." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002428" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002428> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sitzbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002429" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002429> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Telefonbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001059> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002430" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002430> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Truhenbettbank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Bankbett"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001068> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Bei der Truhenbettbank kann durch Herausziehen der Vorderseite der Truhenkasten so verbreitert werden, dass er bei aufgeklapptem Deckel als Bett zu nutzen ist." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002431" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002431> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Barhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002432" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002432> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kamelsitz"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002433" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002433> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-30" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Tresenhocker"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001072> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002434" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002434> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Marquise"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Causeuse"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Love seat"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Marquise stellt die \u00DCbergangsform von einem breiten Sessel zu einem kleinen zweisitzigen Sofa dar." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002435" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002435> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Voyeuse"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001092> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Voyeuse (von franz\u00F6sisch voir = ansehen, erblicken) ist eine Berg\u00E8re mit gepolstertem Lehnenabschluss. Er dient einem Zuschauer, der beim Kartenspiel hinter dem Spieler steht, zur Auflage der Arme." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002436" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002436> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Eckfauteuil"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002437" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002437> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Lehnsessel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001090> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002438" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002438> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Dreiersofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002439" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002439> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Futonsofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002440" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002440> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Magazinsofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Charakteristisch f\u00FCr das Magazinsofa sind die unter den Armlehnen angebrachten Schubladen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002441" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002441> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Polsterecke"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002442" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002442> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Zweiersofa"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001104> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002443" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002443> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Armlehnstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002444" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002444> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bidetstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beim Bidetstuhl ist ein Bidet integriert. Entsprechend ist die Sitzfl\u00E4che mit Loch und Deckel versehen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002445" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002445> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Kinderstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002446" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002446> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-08-31" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Lehnstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002447" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002447> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Voyelle"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Konversationsstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001135> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Voyelle (von franz\u00F6sisch voir = ansehen, erblicken) ist so konstruiert, dass man rittlings auf ihr sitzen kann. Auf der Oberkante der Lehne befindet sich eine gepolsterte Auflage, wo die verschr\u00E4nkten Arme platziert werden k\u00F6nnen. Der Stuhl wurde so kontruiert, damit man beim Brett- oder Kartenspiel bequem zuschauen kann." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002448" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002448> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Prunkstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002449" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002449> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "R\u00FCckenlehnstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002450" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002450> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Salonstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002451" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002451> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Schreibtischstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002452" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002452> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Speisezimmerstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002453" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002453> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stapelstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002454" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002454> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnzimmerstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002455" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002455> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "T\u00FCtenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Eist\u00FCtenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001058> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der T\u00FCtenstuhl besteht aus einem Kreiskegel aus Metall, dessen Spitze drehbar auf einem Fu\u00DFkreuz befestigt ist. In Sitzh\u00F6he ist der Kegel einseitig abgeschnitten und mit einem gepolsterten h\u00F6lzernen Sitzdeckel verschlossen; die dar\u00FCber fortgef\u00FChrte Kegelwand ist zur R\u00FCckenlehne ausgeformt. Der Stuhlk\u00F6rper ist mit Stoff \u00FCberzogen. Der Hohlraum im Kegel ist als Beh\u00E4ltnis zu nutzen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002456" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002456> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Speisezimmerm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002457" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002457> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-01" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verwandlungsm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002458" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002458> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-02" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Wohnzimmerm\u00F6bel"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000793> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002459" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002459> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-02" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "B\u00FCchergestell"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002460" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002460> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Blumens\u00E4ule"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000826> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002461" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002461> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "TV-Bank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000795> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002462" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002462> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ablagetisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002463" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002463> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Beistelltisch"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000831> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002464" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002464> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Nasenschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002465" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002465> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vertiko"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Salonschrank"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Vertikow"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00000883> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Vertiko ist ein hochrechteckiger, h\u00E4ufig zweit\u00FCriger Schrank, meist mit einer oberen Schublade und einem zur\u00FCckgesetzten Aufsatz, auf dem ein Ziergiebel stecken kann." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002466" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002466> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Federwiege"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001018> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Federwiege ist eine an Federn aufgeh\u00E4ngte Wiege. Die Federn sind entweder st\u00E4hlerne Spiralfedern oder Blattfedern aus Holz oder Metall." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002467" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002467> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "K\u00FCchenstuhl"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001110> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002468" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002468> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Psych\u00E9"@de .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> "moebel" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader> <http://www.museumsvokabular.de/museumvok/gefaess/00001152> .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Psych\u00E9 ist ein Standspiegel mit mindestens einem beweglichen Spiegelelement. Entweder ist ein Spiegelelement in ein Gestell eingeh\u00E4ngt oder der dreiteilige Spiegel besteht aus einem feststehenden Spiegel mit zwei seitlich angebrachten beweglichen Spiegelelementen." .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "00002469" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "B\u00F6th, Gitta" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Hartmann, Manfred" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Kleebaum, Bernd" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Nickel, Susanne" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Pr\u00F6stler, Viktor" .
<http://www.museumsvokabular.de/museumvok/moebel/00002469> <http://purl.org/dc/qualifier/1.0/created> "2005-09-08" .
